IMGID:新00049551
《 O
风 B-ARTWORK
竹 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
近 B-TIME
现 I-TIME
代 I-TIME
， O
徐 B-PER
悲 I-PER
鸿 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
3 I-SIZE
0 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
3 I-SIZE
1 I-SIZE
. I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
自 O
题 O
： O
“ O
腾 B-PER
麟 I-PER
先 I-PER
生 I-PER
正 O
。 O
壬 B-TIME
午 I-TIME
冬 I-TIME
日 I-TIME
悲 B-PER
鸿 I-PER
。 O
” O
钤 O
“ O
悲 B-SEAL
鸿 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
方 O
印 O
。 O
壬 B-TIME
午 I-TIME
年 I-TIME
为 O
1 B-TIME
9 I-TIME
4 I-TIME
2 I-TIME
年 I-TIME
， O
徐 B-PER
悲 I-PER
鸿 I-PER
时 O
年 O
4 O
7 O
岁 O
。 O
图 O
绘 O
三 O
竿 O
健 O
壮 O
的 O
毛 B-PLANT
竹 I-PLANT
相 O
邻 O
而 O
生 O
， O
直 O
贯 O
画 O
幅 O
， O
具 O
有 O
顶 O
天 O
立 O
地 O
之 O
气 O
势 O
。 O
竹 B-PLANT
竿 I-PLANT
以 O
排 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
表 O
现 O
， O
每 O
节 O
直 O
上 O
直 O
下 O
刷 O
就 O
， O
形 O
成 O
宽 O
扁 O
的 O
竹 B-PLANT
节 I-PLANT
。 O
每 O
段 O
竹 B-PLANT
节 I-PLANT
间 O
留 O
有 O
小 O
隙 O
， O
填 O
以 O
重 O
墨 O
线 O
补 O
白 O
， O
以 O
区 O
分 O
上 O
下 O
节 O
， O
同 O
时 O
强 O
调 O
竹 B-PLANT
节 I-PLANT
的 O
坚 O
硬 O
力 O
度 O
。 O
竹 B-PLANT
叶 I-PLANT
或 O
仰 O
或 O
俯 O
， O
形 O
态 O
变 O
化 O
多 O
端 O
， O
它 O
们 O
横 O
向 O
的 O
走 O
势 O
打 O
破 O
了 O
竹 B-PLANT
竿 I-PLANT
纵 O
向 O
的 O
布 O
局 O
结 O
构 O
， O
令 O
画 O
面 O
更 O
加 O
活 O
泼 O
生 O
动 O
。 O
在 O
竹 B-PLANT
叶 I-PLANT
的 O
施 O
墨 O
上 O
， O
通 O
过 O
深 O
浅 O
不 O
同 O
的 O
墨 O
色 O
变 O
化 O
来 O
表 O
现 O
叶 O
之 O
正 O
背 O
， O
以 O
淡 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
绘 O
就 O
的 O
叶 O
背 O
面 O
和 O
以 O
浓 O
墨 O
写 O
出 O
的 O
叶 O
正 O
面 O
在 O
清 O
风 O
吹 O
拂 O
下 O
重 O
叠 O
交 O
错 O
， O
相 O
互 O
映 O
衬 O
， O
丰 O
富 O
了 O
视 O
觉 O
效 O
果 O
， O
扩 O
展 O
了 O
画 O
面 O
的 O
空 O
间 O
层 O
次 O
。 O
徐 B-PER
悲 I-PER
鸿 I-PER
最 O
爱 O
画 O
的 O
竹 O
是 O
其 O
家 O
乡 O
宜 B-LOC
兴 I-LOC
丁 I-LOC
蜀 I-LOC
山 I-LOC
的 O
毛 B-PLANT
竹 I-PLANT
， O
这 O
种 O
竹 O
形 O
貌 O
粗 O
壮 O
挺 O
拔 O
， O
属 O
于 O
优 O
质 O
竹 O
品 O
。 O

IMGID:新00059943
《 O
桃 B-ARTWORK
花 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
邹 B-PER
一 I-PER
桂 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
2 I-SIZE
0 I-SIZE
. I-SIZE
2 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
5 I-SIZE
8 I-SIZE
. I-SIZE
9 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
款 O
署 O
： O
“ O
瑶 B-LOC
岛 I-LOC
仙 B-PLANT
花 I-PLANT
， O
乾 B-TIME
隆 I-TIME
丙 I-TIME
戌 I-TIME
写 O
为 O
杏 B-PER
翁 I-PER
老 I-PER
弟 I-PER
。 O
二 B-PER
知 I-PER
一 I-PER
桂 I-PER
。 O
” O
钤 O
“ O
一 B-SEAL
桂 I-SEAL
之 I-SEAL
印 I-SEAL
” O
白 O
文 O
印 O
、 O
“ O
贰 B-SEAL
于 I-SEAL
知 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
。 O
鉴 O
藏 O
印 O
有 O
： O
“ O
汉 B-SEAL
庐 I-SEAL
心 I-SEAL
赏 I-SEAL
” O
等 O
3 O
方 O
。 O
“ O
丙 B-TIME
戌 I-TIME
” O
是 O
清 B-TIME
乾 I-TIME
隆 I-TIME
三 I-TIME
十 I-TIME
一 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
7 I-TIME
6 I-TIME
6 I-TIME
年 I-TIME
） O
， O
邹 B-PER
一 I-PER
桂 I-PER
时 O
年 O
7 O
9 O
岁 O
。 O
图 O
绘 O
在 O
月 B-PLANT
季 I-PLANT
的 O
衬 O
托 O
下 O
斜 O
入 O
画 O
面 O
的 O
桃 B-PLANT
树 I-PLANT
。 O
全 O
图 O
笔 O
法 O
轻 O
快 O
疏 O
秀 O
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
淡 O
雅 O
清 O
丽 O
， O
花 O
之 O
媚 O
， O
叶 O
之 O
柔 O
， O
充 O
分 O
表 O
现 O
了 O
桃 B-PLANT
树 I-PLANT
的 O
独 O
特 O
魅 O
力 O
。 O

IMGID:新00054654
仿 B-ARTWORK
董 B-ARTWORK
源 I-ARTWORK
山 I-ARTWORK
水 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
王 B-PER
铎 I-PER
绘 O
， O
绫 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
8 I-SIZE
6 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
5 I-SIZE
1 I-SIZE
. I-SIZE
2 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
该 O
图 O
系 O
王 B-PER
铎 I-PER
六 O
十 O
岁 O
时 O
仿 O
董 B-PER
源 I-PER
笔 O
意 O
而 O
作 O
。 O
画 O
面 O
分 O
为 O
上 O
下 O
两 O
段 O
， O
上 O
段 O
为 O
层 B-LANDSCAPE
峦 I-LANDSCAPE
叠 I-LANDSCAPE
嶂 I-LANDSCAPE
， O
山 O
间 O
有 O
溪 B-LANDSCAPE
流 I-LANDSCAPE
瀑 B-LANDSCAPE
布 I-LANDSCAPE
， O
下 O
段 O
为 O
巨 B-PLANT
树 I-PLANT
陂 B-LANDSCAPE
陀 I-LANDSCAPE
水 O
流 O
， O
山 B-LANDSCAPE
峦 I-LANDSCAPE
、 O
巨 B-PLANT
树 I-PLANT
间 O
有 O
云 O
气 O
间 O
隔 O
。 O
王 B-PER
铎 I-PER
以 O
草 B-TECHNIQUE
书 I-TECHNIQUE
笔 O
法 O
入 O
画 O
， O
笔 O
力 O
迅 O
疾 O
， O
不 O
求 O
形 O
似 O
， O
辅 O
以 O
淡 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
晕 I-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
、 O
陂 B-LANDSCAPE
陀 I-LANDSCAPE
间 O
多 O
用 O
墨 B-TECHNIQUE
点 I-TECHNIQUE
， O
浓 O
淡 O
相 O
间 O
， O
与 O
草 B-TECHNIQUE
书 I-TECHNIQUE
线 O
条 O
的 O
轮 O
廓 O
、 O
皴 B-TECHNIQUE
法 I-TECHNIQUE
融 O
为 O
一 O
体 O
。 O
本 O
幅 O
自 O
题 O
： O
“ O
顺 B-TIME
治 I-TIME
辛 I-TIME
卯 I-TIME
端 I-TIME
阳 I-TIME
后 O
写 O
于 O
平 B-LOC
水 I-LOC
署 I-LOC
中 I-LOC
与 O
无 O
党 O
。 O
王 B-PER
铎 I-PER
学 O
董 B-PER
源 I-PER
写 O
意 O
。 O
” O
顺 B-TIME
治 I-TIME
辛 I-TIME
卯 I-TIME
为 O
顺 B-TIME
治 I-TIME
八 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
6 I-TIME
5 I-TIME
1 I-TIME
年 I-TIME
） O
。 O

IMGID:故00006458-7宫12
《 O
雍 B-ARTWORK
亲 I-ARTWORK
王 I-ARTWORK
题 I-ARTWORK
书 I-ARTWORK
堂 I-ARTWORK
深 I-ARTWORK
居 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
屏 I-ARTWORK
• I-ARTWORK
桐 I-ARTWORK
荫 I-ARTWORK
品 I-ARTWORK
茶 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
宫 O
廷 O
画 O
师 O
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
8 I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
9 I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
图 O
绘 O
仕 B-FIGURE
女 I-FIGURE
手 O
持 O
纨 O
扇 O
在 O
繁 O
茂 O
的 O
梧 B-PLANT
桐 I-PLANT
树 I-PLANT
下 O
静 O
心 O
品 O
茶 O
的 O
情 O
景 O
。 O
可 O
见 O
黑 B-OBJECT
漆 I-OBJECT
描 I-OBJECT
金 I-OBJECT
书 I-OBJECT
架 I-OBJECT
的 O
一 O
隅 O
， O
其 O
上 O
一 O
函 O
函 O
的 O
书 O
籍 O
与 O
仕 B-FIGURE
女 I-FIGURE
手 O
中 O
的 O
茶 O
具 O
相 O
互 O
映 O
衬 O
， O
表 O
现 O
出 O
该 O
女 B-FIGURE
子 I-FIGURE
的 O
学 O
识 O
与 O
修 O
养 O
。 O

IMGID:新00134377
《 O
林 B-ARTWORK
和 I-ARTWORK
靖 I-ARTWORK
诗 I-ARTWORK
意 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
明 B-TIME
， O
董 B-PER
其 I-PER
昌 I-PER
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
5 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
1 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
6 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
左 O
上 O
又 O
题 O
： O
“ O
庚 B-TIME
申 I-TIME
七 I-TIME
夕 I-TIME
之 O
朝 O
舟 O
济 O
黄 B-LOC
龙 I-LOC
浦 I-LOC
题 O
。 O
董 B-PER
玄 I-PER
宰 I-PER
。 O
” O
收 O
藏 O
印 O
钤 O
“ O
见 B-SEAL
阳 I-SEAL
子 I-SEAL
珍 I-SEAL
藏 I-SEAL
记 I-SEAL
” O
、 O
“ O
见 B-SEAL
阳 I-SEAL
图 I-SEAL
书 I-SEAL
” O
、 O
“ O
子 B-SEAL
珍 I-SEAL
藏 I-SEAL
记 I-SEAL
” O
印 O
。 O
“ O
庚 B-TIME
申 I-TIME
” O
为 O
明 B-TIME
万 I-TIME
历 I-TIME
四 I-TIME
十 I-TIME
八 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
6 I-TIME
2 I-TIME
0 I-TIME
年 I-TIME
） O
， O
董 B-PER
其 I-PER
昌 I-PER
时 O
年 O
6 O
6 O
岁 O
。 O
图 O
中 O
绘 O
峰 B-LANDSCAPE
峦 I-LANDSCAPE
重 O
叠 O
， O
林 B-PLANT
木 I-PLANT
葱 O
郁 O
， O
屋 B-ARCHITECTURE
舍 I-ARCHITECTURE
点 O
缀 O
其 O
间 O
。 O
构 O
图 O
紧 O
密 O
， O
兼 O
用 O
平 B-TECHNIQUE
远 I-TECHNIQUE
与 O
深 B-TECHNIQUE
远 I-TECHNIQUE
法 I-TECHNIQUE
， O
讲 O
究 O
开 O
合 O
起 O
伏 O
。 O
干 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
、 O
湿 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
并 O
用 O
， O
青 O
绿 O
浅 O
降 O
结 O
合 O
， O
画 O
法 O
多 O
样 O
。 O
格 O
调 O
清 O
秀 O
精 O
致 O
， O
高 O
逸 O
淡 O
雅 O
， O
很 O
好 O
地 O
表 O
现 O
了 O
林 B-PER
逋 I-PER
诗 O
的 O
意 O
境 O
， O
是 O
董 B-PER
氏 I-PER
设 B-ARTWORK
色 I-ARTWORK
画 I-ARTWORK
的 O
代 O
表 O
作 O
。 O

IMGID:新00132941
《 O
秋 B-ARTWORK
花 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
扇 O
页 O
， O
清 B-TIME
， O
张 B-PER
舒 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
6 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
4 I-SIZE
7 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
扇 O
页 O
有 O
自 O
题 O
： O
“ O
庚 B-TIME
午 I-TIME
春 I-TIME
日 I-TIME
醉 B-LOC
瓯 I-LOC
张 B-PER
舒 I-PER
。 O
” O
钤 O
朱 O
文 O
印 O
二 O
“ O
张 B-SEAL
舒 I-SEAL
” O
、 O
“ O
惠 B-SEAL
侯 I-SEAL
” O
。 O
图 O
绘 O
秋 B-PLANT
花 I-PLANT
烂 O
漫 O
的 O
景 O
致 O
。 O
作 O
者 O
在 O
仿 O
恽 B-PER
寿 B-PER
平 I-PER
笔 O
意 O
的 O
基 O
础 O
上 O
， O
注 O
重 O
将 O
写 B-TECHNIQUE
意 I-TECHNIQUE
与 O
写 B-TECHNIQUE
形 I-TECHNIQUE
、 O
传 O
神 O
与 O
达 O
情 O
、 O
没 B-TECHNIQUE
骨 I-TECHNIQUE
与 O
勾 B-TECHNIQUE
勒 I-TECHNIQUE
、 O
工 O
谨 O
与 O
遒 O
媚 O
相 O
结 O
合 O
。 O
同 O
时 O
， O
在 O
刻 O
画 O
主 O
体 O
菊 B-PLANT
花 I-PLANT
上 O
还 O
特 O
别 O
注 O
重 O
虚 O
实 O
对 O
比 O
， O
花 O
瓣 O
用 O
线 O
造 O
型 O
笔 O
笔 O
为 O
实 O
； O
叶 O
片 O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
渲 I-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
水 O
融 O
色 O
虚 O
， O
虚 O
实 O
相 O
生 O
中 O
表 O
现 O
出 O
菊 B-PLANT
花 I-PLANT
淡 O
雅 O
冷 O
艳 O
之 O
美 O
。 O
作 O
者 O
不 O
仅 O
画 O
风 O
学 O
恽 B-PER
氏 I-PER
， O
书 O
风 O
也 O
与 O
恽 B-PER
氏 I-PER
相 O
近 O
， O
显 O
现 O
出 O
对 O
恽 B-PER
氏 I-PER
书 O
画 O
的 O
学 O
习 O
已 O
经 O
达 O
到 O
较 O
高 O
的 O
艺 O
术 O
水 O
准 O
。 O

IMGID:新00147478
《 O
挥 B-ARTWORK
扇 I-ARTWORK
仕 I-ARTWORK
女 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
卷 O
， O
传 O
为 O
唐 B-TIME
周 B-PER
昉 I-PER
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
3 I-SIZE
3 I-SIZE
. I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
2 I-SIZE
0 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
无 O
作 O
者 O
款 O
印 O
。 O
引 O
首 O
清 B-PER
高 I-PER
宗 I-PER
弘 I-PER
历 I-PER
题 O
“ O
猗 O
兰 O
清 O
画 O
” O
四 O
字 O
。 O
钤 O
明 B-TIME
韩 B-PER
世 I-PER
能 I-PER
“ O
韩 B-SEAL
世 I-SEAL
能 I-SEAL
印 I-SEAL
” O
、 O
“ O
韩 B-SEAL
仲 I-SEAL
子 I-SEAL
氏 I-SEAL
” O
、 O
“ O
世 B-SEAL
能 I-SEAL
” O
， O
清 B-TIME
梁 B-PER
清 I-PER
标 I-PER
“ O
蕉 B-SEAL
林 I-SEAL
书 I-SEAL
屋 I-SEAL
” O
、 O
“ O
蕉 B-SEAL
林 I-SEAL
居 I-SEAL
士 I-SEAL
” O
、 O
“ O
蕉 B-SEAL
林 I-SEAL
考 I-SEAL
藏 I-SEAL
” O
， O
清 B-PER
高 I-PER
宗 I-PER
弘 I-PER
历 I-PER
“ O
古 B-SEAL
希 I-SEAL
天 I-SEAL
子 I-SEAL
” O
、 O
“ O
乾 B-SEAL
隆 I-SEAL
御 I-SEAL
览 I-SEAL
之 I-SEAL
宝 I-SEAL
” O
、 O
“ O
石 B-SEAL
渠 I-SEAL
宝 I-SEAL
笈 I-SEAL
” O
、 O
“ O
乾 B-SEAL
隆 I-SEAL
鉴 I-SEAL
赏 I-SEAL
” O
等 O
鉴 O
藏 O
印 O
， O
共 O
3 O
1 O
方 O
。 O
此 O
图 O
描 O
绘 O
了 O
1 O
3 O
位 O
头 O
挽 O
高 O
髻 O
、 O
细 O
目 O
圆 O
面 O
、 O
长 O
裙 O
曳 O
地 O
的 O
妃 B-FIGURE
嫔 I-FIGURE
和 O
宫 B-FIGURE
女 I-FIGURE
形 O
象 O
。 O
全 O
幅 O
以 O
横 O
向 O
排 O
列 O
的 O
形 O
式 O
展 O
示 O
了 O
人 O
物 O
的 O
各 O
种 O
活 O
动 O
： O
执 O
扇 O
慵 O
坐 O
、 O
解 O
囊 O
抽 O
琴 O
、 O
对 O
镜 O
理 O
妆 O
、 O
绣 O
案 O
做 O
工 O
、 O
挥 O
扇 O
闲 O
憩 O
等 O
。 O
作 O
者 O
注 O
意 O
画 O
面 O
横 O
向 O
疏 O
密 O
、 O
松 O
紧 O
的 O
韵 O
律 O
变 O
化 O
， O
纵 O
向 O
高 O
低 O
错 O
落 O
的 O
层 O
次 O
变 O
化 O
， O
从 O
而 O
使 O
得 O
画 O
面 O
结 O
构 O
井 O
然 O
有 O
序 O
， O
并 O
避 O
免 O
了 O
构 O
图 O
上 O
的 O
单 O
调 O
呆 O
板 O
。 O
衣 O
纹 O
线 O
条 O
近 O
铁 B-TECHNIQUE
线 I-TECHNIQUE
描 I-TECHNIQUE
， O
圆 O
润 O
秀 O
劲 O
， O
富 O
有 O
力 O
度 O
和 O
柔 O
韧 O
性 O
， O
较 O
准 O
确 O
地 O
勾 O
画 O
出 O
了 O
人 O
物 O
的 O
种 O
种 O
体 O
态 O
。 O
画 O
家 O
周 B-PER
昉 I-PER
出 O
身 O
于 O
豪 O
门 O
显 O
宦 O
， O
因 O
此 O
， O
他 O
对 O
于 O
贵 O
族 O
阶 O
层 O
绮 O
靡 O
奢 O
华 O
的 O
生 O
活 O
非 O
常 O
熟 O
悉 O
。 O
此 O
图 O
中 O
嫔 B-FIGURE
妃 I-FIGURE
们 O
体 O
貌 O
丰 O
腴 O
， O
衣 O
饰 O
华 O
丽 O
， O
但 O
她 O
们 O
面 O
含 O
幽 O
怨 O
， O
举 O
止 O
慵 O
倦 O
， O
毫 O
无 O
生 O
气 O
。 O
明 B-TIME
张 B-PER
丑 I-PER
《 O
清 B-ARTWORK
河 I-ARTWORK
书 I-ARTWORK
画 I-ARTWORK
舫 I-ARTWORK
》 O
， O
清 B-ORG
内 I-ORG
府 I-ORG
《 O
石 B-ARTWORK
渠 I-ARTWORK
宝 I-ARTWORK
笈 I-ARTWORK
续 I-ARTWORK
编 I-ARTWORK
》 O
， O
清 B-TIME
阮 B-PER
元 I-PER
《 O
石 B-ARTWORK
渠 I-ARTWORK
随 I-ARTWORK
笔 I-ARTWORK
》 O
著 O
录 O
。 O

IMGID:新00146196
《 O
潇 B-ARTWORK
湘 I-ARTWORK
奇 I-ARTWORK
观 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
卷 O
， O
宋 B-TIME
， O
米 B-PER
友 I-PER
仁 I-PER
作 O
， O
茧 B-MATERIAL
纸 I-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
9 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
2 I-SIZE
8 I-SIZE
9 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
乙 B-TIME
卯 I-TIME
为 O
绍 B-TIME
兴 I-TIME
五 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
1 I-TIME
3 I-TIME
5 I-TIME
年 I-TIME
） O
， O
米 B-PER
友 I-PER
仁 I-PER
5 O
0 O
岁 O
。 O
后 O
纸 O
另 O
有 O
薛 B-PER
羲 I-PER
、 O
葛 B-PER
元 I-PER
喆 I-PER
、 O
吴 B-PER
匏 I-PER
硕 I-PER
、 O
贡 B-PER
师 I-PER
泰 I-PER
、 O
邓 B-PER
宇 I-PER
志 I-PER
、 O
董 B-PER
其 I-PER
昌 I-PER
等 O
宋 B-TIME
、 O
元 B-TIME
、 O
明 B-TIME
1 O
4 O
家 O
题 O
跋 O
。 O
米 B-PER
友 I-PER
仁 I-PER
为 O
北 B-TIME
宋 I-TIME
著 O
名 O
书 O
画 O
家 O
米 B-PER
芾 I-PER
长 O
子 O
， O
父 O
子 O
两 O
人 O
共 O
创 O
“ O
米 B-STYLE
家 I-STYLE
山 I-STYLE
水 I-STYLE
” O
。 O
此 O
图 O
绘 O
米 B-PER
友 I-PER
仁 I-PER
十 O
分 O
熟 O
悉 O
的 O
潇 B-LOC
湘 I-LOC
奇 O
观 O
景 O
致 O
， O
深 O
得 O
其 O
“ O
变 O
态 O
万 O
层 O
” O
之 O
“ O
真 O
趣 O
” O
。 O
开 O
卷 O
便 O
是 O
浓 O
云 O
翻 O
滚 O
， O
隐 O
现 O
出 O
远 B-LANDSCAPE
山 I-LANDSCAPE
坡 B-LANDSCAPE
脚 I-LANDSCAPE
， O
随 O
着 O
云 O
气 O
的 O
飘 O
动 O
变 O
幻 O
， O
逐 O
渐 O
显 O
露 O
出 O
山 O
形 O
， O
重 O
迭 O
起 O
伏 O
的 O
峰 B-LANDSCAPE
峦 I-LANDSCAPE
影 O
影 O
绰 O
绰 O
地 O
展 O
现 O
于 O
团 O
团 O
白 B-LANDSCAPE
云 I-LANDSCAPE
中 O
。 O
中 O
段 O
山 B-LANDSCAPE
川 I-LANDSCAPE
始 O
露 O
出 O
清 O
晰 O
真 O
容 O
， O
主 B-LANDSCAPE
山 I-LANDSCAPE
屹 O
立 O
， O
尖 B-LANDSCAPE
峰 I-LANDSCAPE
高 O
耸 O
， O
树 O
丛 O
映 O
带 O
， O
沙 B-LANDSCAPE
渚 I-LANDSCAPE
数 O
重 O
， O
甚 O
富 O
高 O
远 O
和 O
深 O
远 O
感 O
。 O
结 O
尾 O
处 O
山 O
色 O
又 O
渐 O
趋 O
淡 O
远 O
， O
唯 O
近 O
处 O
林 B-LANDSCAPE
岸 I-LANDSCAPE
、 O
草 B-ARCHITECTURE
庐 I-ARCHITECTURE
明 O
晰 O
。 O
自 O
首 O
至 O
尾 O
， O
迷 B-LANDSCAPE
濛 I-LANDSCAPE
、 O
清 B-LANDSCAPE
明 I-LANDSCAPE
以 O
及 O
远 O
近 O
、 O
浓 O
淡 O
， O
几 O
度 O
变 O
幻 O
， O
奥 O
妙 O
莫 O
测 O
。 O
时 O
隐 O
时 O
显 O
， O
忽 O
明 O
忽 O
晦 O
， O
迷 B-LANDSCAPE
濛 I-LANDSCAPE
又 O
富 O
有 O
变 O
化 O
， O
同 O
时 O
他 O
也 O
很 O
讲 O
究 O
笔 O
法 O
， O
以 O
大 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
触 I-TECHNIQUE
的 O
遒 O
劲 O
笔 O
法 O
来 O
泼 O
染 O
水 O
墨 O
， O
墨 O
随 O
笔 O
走 O
， O
在 O
大 O
笔 O
涂 B-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
块 O
面 O
中 O
， O
多 O
有 O
纵 B-TECHNIQUE
点 I-TECHNIQUE
、 O
横 B-TECHNIQUE
点 I-TECHNIQUE
、 O
落 B-TECHNIQUE
茄 I-TECHNIQUE
点 I-TECHNIQUE
和 O
不 O
规 O
则 O
的 O
破 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
点 I-TECHNIQUE
， O
亦 O
见 O
连 B-TECHNIQUE
勾 I-TECHNIQUE
带 I-TECHNIQUE
擦 I-TECHNIQUE
的 O
线 O
条 O
。 O
笔 O
与 O
墨 O
的 O
有 O
机 O
结 O
合 O
， O
使 O
米 B-STYLE
氏 I-STYLE
云 I-STYLE
山 I-STYLE
兼 O
具 O
滋 O
润 O
和 O
沉 O
郁 O
的 O
特 O
色 O
。 O
清 B-TIME
· O
郁 B-PER
逢 I-PER
庆 I-PER
《 O
书 B-ARTWORK
画 I-ARTWORK
题 I-ARTWORK
跋 I-ARTWORK
记 I-ARTWORK
》 O
、 O
卞 B-PER
永 I-PER
誉 I-PER
《 O
式 B-ARTWORK
古 I-ARTWORK
堂 I-ARTWORK
书 I-ARTWORK
画 I-ARTWORK
汇 I-ARTWORK
考 I-ARTWORK
》 O
、 O
吴 B-PER
升 I-PER
《 O
大 B-ARTWORK
观 I-ARTWORK
录 I-ARTWORK
》 O
、 O
顾 B-PER
文 I-PER
彬 I-PER
《 O
过 B-ARTWORK
云 I-ARTWORK
楼 I-ARTWORK
书 I-ARTWORK
画 I-ARTWORK
记 I-ARTWORK
》 O
等 O
书 O
著 O
录 O
。 O

IMGID:故00009171
《 O
圆 B-ARTWORK
明 I-ARTWORK
园 I-ARTWORK
铜 I-ARTWORK
版 I-ARTWORK
画 I-ARTWORK
》 O
册 O
（ O
2 O
0 O
开 O
） O
， O
清 B-TIME
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
纵 B-SIZE
5 I-SIZE
0 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
8 I-SIZE
7 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
无 O
款 O
印 O
。 O
清 B-TIME
雍 I-TIME
正 I-TIME
二 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
7 I-TIME
2 I-TIME
4 I-TIME
年 I-TIME
） O
， O
雍 B-PER
正 I-PER
皇 I-PER
帝 I-PER
决 O
定 O
扩 O
建 O
康 B-TIME
熙 I-TIME
年 I-TIME
间 I-TIME
即 O
已 O
开 O
始 O
兴 O
建 O
的 O
圆 B-ARCHITECTURE
明 I-ARCHITECTURE
园 I-ARCHITECTURE
。 O
在 O
雍 B-TIME
正 I-TIME
、 O
乾 B-TIME
隆 I-TIME
两 O
朝 O
持 O
续 O
不 O
断 O
的 O
大 O
规 O
模 O
扩 O
建 O
中 O
， O
通 O
晓 O
西 O
洋 O
建 O
筑 O
学 O
的 O
郎 B-PER
世 I-PER
宁 I-PER
曾 O
与 O
法 O
国 O
传 O
教 O
士 O
蒋 B-PER
友 I-PER
仁 I-PER
、 O
王 B-PER
致 I-PER
诚 I-PER
等 O
一 O
起 O
参 O
与 O
园 O
内 O
著 O
名 O
的 O
“ O
西 B-ARCHITECTURE
洋 I-ARCHITECTURE
楼 I-ARCHITECTURE
” O
的 O
设 O
计 O
和 O
工 O
程 O
督 O
造 O
， O
并 O
有 O
机 O
会 O
在 O
较 O
长 O
的 O
时 O
间 O
里 O
住 O
在 O
这 O
座 O
东 O
方 O
名 O
园 O
内 O
， O
为 O
装 O
饰 O
殿 O
堂 O
画 O
了 O
多 O
幅 O
作 O
品 O
， O
其 O
中 O
既 O
有 O
欧 B-STYLE
洲 I-STYLE
风 I-STYLE
格 I-STYLE
的 O
油 B-TECHNIQUE
画 I-TECHNIQUE
， O
也 O
有 O
以 O
欧 B-STYLE
洲 I-STYLE
焦 B-TECHNIQUE
点 I-TECHNIQUE
透 I-TECHNIQUE
视 I-TECHNIQUE
法 I-TECHNIQUE
在 O
平 O
面 O
上 O
表 O
现 O
深 O
远 O
效 O
果 O
的 O
“ O
线 B-TECHNIQUE
法 I-TECHNIQUE
画 I-TECHNIQUE
” O
。 O
虽 O
然 O
郎 B-PER
世 I-PER
宁 I-PER
在 O
圆 B-ARCHITECTURE
明 I-ARCHITECTURE
园 I-ARCHITECTURE
的 O
这 O
些 O
创 O
作 O
由 O
于 O
兵 O
燹 O
的 O
劫 O
难 O
早 O
已 O
湮 O
没 O
无 O
存 O
， O
但 O
从 O
此 O
册 O
铜 B-MATERIAL
版 I-MATERIAL
组 O
画 O
中 O
， O
我 O
们 O
仍 O
然 O
可 O
以 O
看 O
到 O
郎 B-PER
世 I-PER
宁 I-PER
等 O
西 O
洋 O
宫 O
廷 O
画 O
家 O
在 O
宫 O
廷 O
建 O
筑 O
绘 O
画 O
上 O
的 O
高 O
超 O
造 O
诣 O
与 O
成 O
就 O
。 O
这 O
组 O
完 O
全 O
西 O
式 O
的 O
铜 B-MATERIAL
版 I-MATERIAL
组 O
画 O
也 O
成 O
为 O
清 B-TIME
代 I-TIME
宫 B-ARTWORK
廷 I-ARTWORK
建 I-ARTWORK
筑 I-ARTWORK
绘 I-ARTWORK
画 I-ARTWORK
全 O
新 O
技 O
法 O
的 O
代 O
表 O
作 O
。 O

IMGID:故00006158-9宫16
《 O
双 B-ARTWORK
鸳 I-ARTWORK
鸯 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
页 O
， O
宋 B-TIME
， O
张 B-PER
茂 I-PER
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
1 I-SIZE
8 I-SIZE
. I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
款 O
识 O
： O
“ O
张 B-PER
茂 I-PER
” O
。 O
此 O
图 O
选 O
取 O
水 O
景 O
局 O
部 O
： O
一 O
丛 O
芦 B-PLANT
苇 I-PLANT
探 O
入 O
画 O
面 O
。 O
一 O
对 O
鸳 B-ANIMAL
鸯 I-ANIMAL
破 O
水 O
而 O
行 O
。 O
一 O
只 O
鹡 B-ANIMAL
鸰 I-ANIMAL
轻 O
栖 O
， O
与 O
俯 O
冲 O
而 O
下 O
的 O
另 O
一 O
只 O
遥 O
相 O
呼 O
应 O
。 O
画 O
家 O
仅 O
在 O
鸳 B-ANIMAL
鸯 I-ANIMAL
游 O
曳 O
处 O
画 O
出 O
几 O
笔 O
水 O
波 O
纹 O
， O
既 O
表 O
现 O
出 O
鸳 B-ANIMAL
鸯 I-ANIMAL
的 O
动 O
感 O
， O
又 O
反 O
映 O
出 O
水 O
面 O
的 O
荡 O
漾 O
。 O
在 O
以 O
鸳 B-ANIMAL
鸯 I-ANIMAL
为 O
主 O
题 O
创 O
造 O
出 O
安 O
谧 O
幸 O
福 O
的 O
情 O
境 O
之 O
余 O
， O
又 O
添 O
绘 O
相 O
呼 O
相 O
随 O
的 O
小 B-ANIMAL
鸟 I-ANIMAL
二 O
只 O
， O
它 O
们 O
的 O
顾 O
盼 O
关 O
系 O
使 O
得 O
上 O
半 O
部 O
画 O
面 O
更 O
加 O
充 O
实 O
生 O
动 O
。 O
存 O
《 O
纨 B-ARTWORK
扇 I-ARTWORK
画 I-ARTWORK
》 O
册 O
中 O
。 O
《 O
石 B-ARTWORK
渠 I-ARTWORK
宝 I-ARTWORK
笈 I-ARTWORK
初 I-ARTWORK
编 I-ARTWORK
》 O
著 O
录 O
。 O

IMGID:新00146600
《 O
王 B-ARTWORK
蜀 I-ARTWORK
宫 I-ARTWORK
妓 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
明 B-TIME
， O
唐 B-PER
寅 I-PER
作 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
2 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
6 I-SIZE
3 I-SIZE
. I-SIZE
6 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
此 O
图 O
原 O
名 O
《 O
孟 B-ARTWORK
蜀 I-ARTWORK
宫 I-ARTWORK
妓 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
， O
俗 O
称 O
《 O
四 B-ARTWORK
美 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
， O
由 O
明 B-TIME
末 I-TIME
汪 B-PER
砢 I-PER
玉 I-PER
《 O
珊 B-ARTWORK
瑚 I-ARTWORK
網 I-ARTWORK
· I-ARTWORK
画 I-ARTWORK
录 I-ARTWORK
》 O
最 O
早 O
定 O
名 O
， O
沿 O
用 O
至 O
今 O
。 O
近 O
经 O
专 O
文 O
考 O
证 O
， O
当 O
改 O
为 O
《 O
王 B-ARTWORK
蜀 I-ARTWORK
宫 I-ARTWORK
妓 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
， O
描 O
绘 O
的 O
是 O
五 B-TIME
代 I-TIME
前 O
蜀 O
后 O
主 O
王 B-PER
衍 I-PER
的 O
后 O
宫 O
故 O
事 O
。 O
画 O
面 O
四 O
个 O
歌 O
舞 O
宫 B-FIGURE
女 I-FIGURE
正 O
在 O
整 O
妆 O
待 O
君 O
王 O
召 O
唤 O
侍 O
奉 O
。 O
蜀 O
后 O
主 O
王 B-PER
衍 I-PER
曾 O
自 O
制 O
“ O
甘 B-ARTWORK
州 I-ARTWORK
曲 I-ARTWORK
” O
歌 O
， O
形 O
容 O
著 O
道 O
衣 O
的 O
宫 B-FIGURE
妓 I-FIGURE
妩 O
媚 O
之 O
态 O
。 O
唐 B-PER
寅 I-PER
创 O
作 O
此 O
画 O
， O
则 O
旨 O
主 O
揭 O
示 O
前 O
蜀 O
后 O
主 O
王 B-PER
衍 I-PER
荒 O
淫 O
腐 O
败 O
的 O
生 O
活 O
， O
寓 O
有 O
鲜 O
明 O
的 O
讽 O
喻 O
之 O
意 O
。 O
此 O
图 O
为 O
唐 B-PER
寅 I-PER
人 O
物 O
画 O
中 O
工 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
重 I-TECHNIQUE
彩 I-TECHNIQUE
一 O
路 O
画 O
风 O
的 O
代 O
表 O
作 O
品 O
， O
显 O
示 O
出 O
他 O
在 O
造 O
型 O
、 O
用 O
笔 O
、 O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
等 O
方 O
面 O
的 O
高 O
超 O
技 O
艺 O
。 O
仕 B-FIGURE
女 I-FIGURE
体 O
态 O
匀 O
称 O
优 O
美 O
， O
削 O
肩 O
狭 O
背 O
， O
柳 O
眉 O
樱 O
髻 O
， O
额 O
、 O
鼻 O
、 O
颔 O
施 O
以 O
“ O
三 O
白 O
” O
， O
既 O
吸 O
收 O
了 O
张 B-PER
萱 I-PER
、 O
周 B-PER
昉 I-PER
创 O
造 O
的 O
“ O
唐 O
妆 O
” O
仕 O
女 O
造 O
型 O
特 O
色 O
， O
又 O
体 O
现 O
出 O
明 B-TIME
代 I-TIME
追 O
求 O
清 O
秀 O
娟 O
美 O
的 O
审 O
美 O
风 O
尚 O
。 O
笔 O
墨 O
技 O
巧 O
近 O
法 O
杜 B-PER
堇 I-PER
， O
远 O
宗 O
唐 O
人 O
， O
衣 O
纹 O
作 O
琴 B-TECHNIQUE
弦 I-TECHNIQUE
描 I-TECHNIQUE
， O
细 O
劲 O
流 O
畅 O
， O
富 O
有 O
弹 O
性 O
和 O
质 O
感 O
， O
冠 O
服 O
纹 O
饰 O
描 O
画 O
尤 O
见 O
精 O
工 O
， O
细 O
致 O
入 O
微 O
。 O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
鲜 O
明 O
， O
既 O
有 O
浓 O
淡 O
、 O
冷 O
暖 O
色 O
彩 O
的 O
强 O
烈 O
对 O
比 O
， O
又 O
有 O
相 O
近 O
色 O
泽 O
的 O
巧 O
妙 O
过 O
渡 O
和 O
搭 O
配 O
， O
使 O
整 O
体 O
色 O
调 O
丰 O
富 O
而 O
又 O
和 O
谐 O
， O
浓 O
艳 O
中 O
兼 O
具 O
清 O
雅 O
。 O
作 O
品 O
画 O
风 O
带 O
有 O
雅 O
俗 O
共 O
赏 O
的 O
艺 O
术 O
特 O
色 O
。 O

IMGID:新00072471
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
4 I-SIZE
0 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
3 I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
自 O
题 O
“ O
贪 O
凉 O
爱 O
着 O
砑 O
光 O
罗 O
， O
其 O
奈 O
中 O
单 O
映 O
肉 O
何 O
。 O
一 O
片 O
轻 O
明 O
遮 O
不 O
住 O
， O
芭 B-PLANT
蕉 I-PLANT
墙 O
角 O
夕 O
阳 O
多 O
。 O
莘 B-PER
田 I-PER
此 O
诗 O
在 O
当 O
年 O
以 O
为 O
艳 O
极 O
， O
以 O
现 O
代 O
视 O
之 O
亦 O
何 O
足 O
奇 O
耶 O
。 O
世 O
风 O
之 O
变 O
有 O
如 O
此 O
者 O
。 O
癸 B-TIME
酉 I-TIME
冬 I-TIME
日 I-TIME
， O
作 B-PER
民 I-PER
仁 O
兄 O
属 O
画 O
， O
拈 O
此 O
请 O
正 O
。 O
蜀 O
人 O
张 B-PER
大 I-PER
千 I-PER
归 O
风 O
廔 O
” O
， O
钤 O
“ O
张 B-SEAL
季 I-SEAL
爰 I-SEAL
字 I-SEAL
大 I-SEAL
千 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
， O
“ O
大 B-SEAL
千 I-SEAL
无 I-SEAL
恙 I-SEAL
” O
白 O
文 O
印 O
， O
“ O
大 B-SEAL
千 I-SEAL
居 I-SEAL
士 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
， O
“ O
摩 B-SEAL
登 I-SEAL
戒 I-SEAL
体 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
。 O
癸 B-TIME
酉 I-TIME
为 O
1 B-TIME
9 I-TIME
3 I-TIME
3 I-TIME
年 I-TIME
。 O
画 O
家 O
以 O
清 O
丽 O
笔 O
法 O
绘 O
出 O
美 B-FIGURE
人 I-FIGURE
身 O
着 O
罗 O
衫 O
， O
体 O
态 O
窈 O
窕 O
， O
怡 O
然 O
静 O
立 O
， O
风 O
度 O
优 O
雅 O
， O
芭 B-PLANT
蕉 I-PLANT
、 O
荷 B-LANDSCAPE
塘 I-LANDSCAPE
则 O
放 O
笔 O
涂 O
抹 O
， O
渲 O
染 O
浓 O
荫 O
匝 O
地 O
、 O
清 O
风 O
徐 O
来 O
的 O
夏 O
日 O
景 O
象 O
， O
恰 O
如 O
其 O
分 O
地 O
表 O
现 O
出 O
所 O
录 O
清 O
人 O
黄 B-PER
任 I-PER
（ O
1 B-TIME
6 I-TIME
8 I-TIME
3 I-TIME
— O
1 B-TIME
7 I-TIME
6 I-TIME
8 I-TIME
） O
的 O
《 O
杂 B-ARTWORK
思 I-ARTWORK
》 O
诗 O
意 O
。 O
张 B-PER
氏 I-PER
早 O
年 O
笔 O
下 O
仕 B-FIGURE
女 I-FIGURE
取 O
法 O
明 B-TIME
清 I-TIME
名 O
家 O
， O
以 O
圆 O
润 O
流 O
转 O
的 O
线 O
条 O
、 O
婉 O
约 O
娉 O
婷 O
的 O
形 O
体 O
、 O
闲 O
适 O
从 O
容 O
的 O
气 O
质 O
称 O
誉 O
一 O
时 O
， O
此 O
图 O
乃 O
其 O
时 O
佳 O
构 O
。 O

IMGID:新00070985
《 O
碧 B-ARTWORK
桃 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
页 O
， O
宋 B-TIME
， O
纨 O
扇 O
页 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
2 I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
无 O
款 O
。 O
钤 O
鉴 O
藏 O
印 O
“ O
于 B-SEAL
” O
、 O
“ O
腾 B-SEAL
” O
、 O
“ O
阿 B-SEAL
蒙 I-SEAL
精 I-SEAL
赏 I-SEAL
” O
3 O
方 O
。 O
图 O
中 O
盛 O
开 O
的 O
碧 B-PLANT
桃 I-PLANT
红 O
白 O
相 O
映 O
， O
枝 O
叶 O
扶 O
疏 O
， O
娇 O
柔 O
妩 O
媚 O
。 O
虽 O
然 O
画 O
面 O
上 O
仅 O
绘 O
桃 B-PLANT
花 I-PLANT
两 O
枝 O
， O
但 O
它 O
的 O
繁 B-PLANT
花 I-PLANT
簇 O
簇 O
、 O
苞 B-PLANT
蕾 I-PLANT
盈 O
枝 O
则 O
透 O
露 O
出 O
浓 O
郁 O
的 O
春 O
意 O
。 O
花 O
瓣 O
用 O
多 O
变 O
的 O
细 O
线 O
条 O
勾 B-TECHNIQUE
描 I-TECHNIQUE
后 O
再 O
以 O
白 O
粉 O
或 O
粉 O
红 O
色 O
多 O
层 O
晕 B-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
嫩 B-PLANT
叶 I-PLANT
用 O
细 O
红 O
线 O
勾 O
轮 O
廓 O
和 O
叶 O
筋 O
， O
然 O
后 O
填 O
以 O
花 O
青 O
和 O
汁 O
绿 O
。 O
整 O
幅 O
画 O
面 O
赋 O
色 O
淡 O
雅 O
， O
自 O
然 O
生 O
动 O
， O
体 O
现 O
了 O
宋 B-TIME
代 I-TIME
册 B-STYLE
页 I-STYLE
画 I-STYLE
小 O
中 O
见 O
大 O
的 O
风 O
貌 O
。 O

IMGID:新00147045
《 O
梅 B-ARTWORK
竹 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
卷 O
， O
清 B-TIME
， O
石 B-PER
涛 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
3 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
2 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
1 I-SIZE
9 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
自 O
题 O
五 O
言 O
律 O
诗 O
， O
款 O
署 O
： O
“ O
丙 B-TIME
戌 I-TIME
春 B-TIME
得 O
宋 B-TIME
罗 B-MATERIAL
文 I-MATERIAL
纸 I-MATERIAL
一 O
卷 O
， O
闲 O
书 O
《 O
梅 B-ARTWORK
花 I-ARTWORK
吟 I-ARTWORK
》 O
六 O
首 O
， O
复 O
写 O
梅 B-PLANT
于 O
后 O
。 O
又 O
得 O
五 O
言 O
《 O
写 B-ARTWORK
梅 I-ARTWORK
》 O
十 O
首 O
。 O
清 B-PER
湘 I-PER
遗 I-PER
人 I-PER
若 B-PER
极 I-PER
。 O
” O
钤 O
“ O
痴 B-SEAL
绝 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
、 O
“ O
若 B-SEAL
极 I-SEAL
” O
白 O
文 O
印 O
、 O
“ O
零 B-SEAL
丁 I-SEAL
老 I-SEAL
人 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
。 O
“ O
丙 B-TIME
戌 I-TIME
” O
为 O
清 B-TIME
康 I-TIME
熙 I-TIME
四 I-TIME
十 I-TIME
五 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
7 I-TIME
0 I-TIME
6 I-TIME
年 I-TIME
） O
， O
石 B-PER
涛 I-PER
时 O
年 O
约 O
6 O
6 O
岁 O
。 O
据 O
作 O
者 O
款 O
题 O
而 O
知 O
， O
此 O
图 O
使 O
用 O
的 O
是 O
宋 B-TIME
代 I-TIME
罗 B-MATERIAL
文 I-MATERIAL
纸 I-MATERIAL
， O
作 O
者 O
先 O
在 O
纸 O
上 O
题 O
诗 O
， O
而 O
后 O
再 O
补 O
绘 O
梅 B-PLANT
竹 I-PLANT
与 O
诗 O
文 O
相 O
映 O
衬 O
。 O
诗 O
文 O
与 O
画 O
作 O
的 O
有 O
机 O
结 O
合 O
不 O
仅 O
增 O
添 O
了 O
文 B-STYLE
人 I-STYLE
画 I-STYLE
的 O
书 O
卷 O
气 O
息 O
， O
同 O
时 O
也 O
展 O
示 O
了 O
作 O
者 O
于 O
画 O
艺 O
之 O
外 O
的 O
诗 O
文 O
功 O
底 O
和 O
精 O
湛 O
的 O
书 O
法 O
造 O
诣 O
。 O
图 O
中 O
所 O
绘 O
梅 B-PLANT
竹 I-PLANT
或 O
细 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
勾 I-TECHNIQUE
勒 I-TECHNIQUE
， O
或 O
阔 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
勾 I-TECHNIQUE
斫 I-TECHNIQUE
， O
线 O
条 O
于 O
方 O
圆 O
结 O
合 O
中 O
秀 O
拙 O
相 O
生 O
。 O
其 O
多 O
样 O
的 O
笔 O
法 O
与 O
酣 O
畅 O
淋 O
漓 O
的 O
施 O
墨 O
在 O
半 O
生 O
半 O
熟 O
的 O
纸 O
质 O
上 O
达 O
到 O
了 O
湿 O
润 O
而 O
不 O
漫 O
漶 O
的 O
笔 O
墨 O
效 O
果 O
， O
堪 O
称 O
石 B-PER
涛 I-PER
晚 O
年 O
的 O
写 O
意 O
画 O
佳 O
作 O
。 O

IMGID:新00105371
《 O
秋 B-ARTWORK
花 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
近 B-TIME
现 I-TIME
代 I-TIME
， O
陈 B-PER
师 I-PER
曾 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
7 I-SIZE
7 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
8 I-SIZE
9 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
画 O
面 O
左 O
侧 O
自 O
题 O
： O
“ O
壬 B-TIME
戌 I-TIME
阳 I-TIME
月 I-TIME
陈 B-PER
衡 I-PER
恪 I-PER
。 O
” O
钤 O
“ O
陈 B-SEAL
衡 I-SEAL
恪 I-SEAL
” O
、 O
“ O
陈 B-SEAL
师 I-SEAL
曾 I-SEAL
” O
印 O
。 O
“ O
壬 B-TIME
戌 I-TIME
” O
指 O
民 B-TIME
国 I-TIME
十 I-TIME
一 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
9 I-TIME
2 I-TIME
2 I-TIME
年 I-TIME
） O
。 O
图 O
中 O
画 O
秋 B-PLANT
葵 I-PLANT
、 O
雁 B-PLANT
来 I-PLANT
红 I-PLANT
、 O
菊 B-PLANT
花 I-PLANT
等 O
秋 O
季 O
花 O
卉 O
， O
构 O
图 O
随 O
意 O
， O
笔 O
势 O
挥 O
洒 O
自 O
如 O
。 O
陈 B-PER
师 I-PER
曾 I-PER
的 O
大 B-TECHNIQUE
写 I-TECHNIQUE
意 I-TECHNIQUE
花 O
卉 O
看 O
似 O
横 O
涂 O
纵 O
抹 O
， O
不 O
究 O
章 O
法 O
， O
实 O
际 O
上 O
他 O
所 O
画 O
花 O
卉 O
形 O
态 O
结 O
构 O
严 O
谨 O
， O
全 O
然 O
符 O
合 O
植 O
物 O
的 O
自 O
然 O
生 O
长 O
状 O
态 O
， O
这 O
与 O
他 O
留 O
学 O
日 B-LOC
本 I-LOC
学 O
习 O
博 O
物 O
学 O
不 O
无 O
关 O
系 O
。 O

IMGID:新00146592
《 O
董 B-ARTWORK
邦 I-ARTWORK
达 I-ARTWORK
像 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
雍 I-TIME
正 I-TIME
， O
唐 B-PER
千 I-PER
里 I-PER
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
9 I-SIZE
3 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
6 I-SIZE
8 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
唐 B-PER
千 I-PER
里 I-PER
， O
画 O
史 O
无 O
传 O
。 O
据 O
此 O
图 O
及 O
自 O
题 O
可 O
知 O
， O
其 O
字 O
程 B-PER
远 I-PER
， O
毗 B-LOC
陵 I-LOC
（ O
今 O
江 B-LOC
苏 I-LOC
常 I-LOC
州 I-LOC
） O
人 O
。 O
约 O
活 O
动 O
于 O
清 B-TIME
康 I-TIME
熙 I-TIME
、 O
雍 B-TIME
正 I-TIME
年 I-TIME
间 I-TIME
。 O
擅 O
画 O
人 O
物 O
、 O
山 B-LANDSCAPE
水 I-LANDSCAPE
。 O
本 O
幅 O
自 O
识 O
“ O
雍 B-TIME
正 I-TIME
壬 I-TIME
子 I-TIME
夏 I-TIME
六 I-TIME
月 I-TIME
雨 O
窗 O
写 O
。 O
毗 B-LOC
陵 I-LOC
唐 B-PER
千 I-PER
里 I-PER
” O
。 O
钤 O
“ O
唐 B-SEAL
” O
、 O
“ O
千 B-SEAL
里 I-SEAL
” O
、 O
“ O
程 B-SEAL
远 I-SEAL
” O
三 O
印 O
。 O
幅 O
上 O
有 O
董 B-PER
邦 I-PER
达 I-PER
、 O
符 B-PER
曾 I-PER
诗 O
题 O
。 O
诗 O
堂 O
上 O
有 O
陆 B-PER
庆 I-PER
元 I-PER
、 O
梁 B-PER
栋 I-PER
、 O
马 B-PER
燝 I-PER
、 O
周 B-PER
菽 I-PER
等 O
四 O
人 O
诗 O
题 O
。 O
图 O
绘 O
董 B-PER
邦 I-PER
达 I-PER
在 O
寒 B-ARCHITECTURE
舍 I-ARCHITECTURE
依 O
窗 O
而 O
坐 O
， O
手 O
持 O
书 O
卷 O
的 O
情 O
景 O
。 O
在 O
画 O
法 O
上 O
， O
用 O
笔 O
精 O
微 O
， O
人 O
物 O
五 O
官 O
刻 O
画 O
生 O
动 O
， O
神 O
态 O
传 O
神 O
。 O
背 O
景 O
树 O
石 O
、 O
茅 B-ARCHITECTURE
舍 I-ARCHITECTURE
、 O
溪 B-LANDSCAPE
流 I-LANDSCAPE
， O
荒 O
寒 O
而 O
僻 O
静 O
， O
描 O
绘 O
真 O
切 O
自 O
然 O
， O
表 O
现 O
出 O
了 O
董 B-PER
邦 I-PER
达 I-PER
在 O
清 O
贫 O
中 O
发 O
奋 O
读 O
书 O
之 O
情 O
操 O
。 O
该 O
图 O
作 O
于 O
雍 B-TIME
正 I-TIME
十 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
7 I-TIME
3 I-TIME
2 I-TIME
年 I-TIME
） O
， O
董 B-PER
邦 I-PER
达 I-PER
时 O
年 O
3 O
4 O
岁 O
， O
尚 O
未 O
考 O
中 O
进 O
士 O
。 O

IMGID:新00152422
伏 B-ARTWORK
羲 I-ARTWORK
女 I-ARTWORK
娲 I-ARTWORK
像 I-ARTWORK
页 O
， O
唐 B-TIME
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
左 B-SIZE
1 I-SIZE
9 I-SIZE
9 I-SIZE
. I-SIZE
6 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
右 B-SIZE
1 I-SIZE
7 I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
上 I-SIZE
8 I-SIZE
2 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
下 B-SIZE
5 I-SIZE
3 I-SIZE
. I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
吐 B-LOC
鲁 I-LOC
番 I-LOC
遗 O
画 O
。 O
此 O
图 O
上 O
彩 O
画 O
人 O
首 O
蛇 O
身 O
男 O
女 O
二 O
人 O
， O
均 O
着 O
大 O
袖 O
裙 O
襦 O
汉 O
装 O
， O
二 O
人 O
腰 O
相 O
连 O
， O
共 O
穿 O
一 O
条 O
白 O
裙 O
， O
白 O
裙 O
角 O
饰 O
云 O
头 O
纹 O
。 O
男 B-FIGURE
子 I-FIGURE
居 O
左 O
， O
微 O
髭 O
， O
高 O
髻 O
， O
张 O
左 O
手 O
执 O
矩 O
， O
右 O
手 O
执 O
剪 O
刀 O
状 O
物 O
搭 O
于 O
女 B-FIGURE
子 I-FIGURE
肩 O
部 O
。 O
女 B-FIGURE
子 I-FIGURE
居 O
右 O
， O
束 O
高 O
髻 O
， O
张 O
右 O
手 O
执 O
规 O
， O
左 O
手 O
执 O
剪 O
刀 O
状 O
物 O
搭 O
于 O
男 B-FIGURE
子 I-FIGURE
肩 O
部 O
。 O
男 B-FIGURE
女 I-FIGURE
上 O
身 O
相 O
拥 O
， O
下 O
尾 O
盘 O
曲 O
相 O
交 O
两 O
节 O
成 O
螺 O
旋 O
状 O
。 O
两 O
人 O
头 O
上 O
有 O
圆 B-OBJECT
轮 I-OBJECT
一 O
， O
轮 O
中 O
已 O
残 O
损 O
， O
漫 O
漶 O
不 O
清 O
， O
周 O
画 O
圆 O
圈 O
， O
以 O
线 O
相 O
连 O
象 O
征 O
日 O
。 O
两 O
人 O
尾 O
下 O
有 O
月 B-PLANT
牙 I-PLANT
一 O
， O
内 O
画 O
玉 B-ANIMAL
兔 I-ANIMAL
， O
周 O
画 O
圆 O
圈 O
以 O
线 O
相 O
连 O
象 O
征 O
月 O
。 O
画 O
面 O
四 O
周 O
遍 O
布 O
大 O
小 O
相 O
等 O
的 O
圆 O
圈 O
， O
以 O
线 O
相 O
连 O
象 O
征 O
星 O
辰 O
。 O
1 B-TIME
9 I-TIME
5 I-TIME
9 I-TIME
年 I-TIME
故 B-ORG
宫 I-ORG
博 I-ORG
物 I-ORG
院 I-ORG
成 O
立 O
历 O
代 O
艺 O
术 O
馆 O
， O
此 O
件 O
《 O
伏 B-ARTWORK
羲 I-ARTWORK
女 I-ARTWORK
娲 I-ARTWORK
像 I-ARTWORK
》 O
作 O
为 O
历 O
代 O
艺 O
术 O
珍 O
品 O
在 O
基 O
本 O
陈 O
列 O
中 O
展 O
出 O
。 O
《 O
故 B-ARTWORK
宫 I-ARTWORK
博 I-ARTWORK
物 I-ARTWORK
院 I-ARTWORK
历 I-ARTWORK
代 I-ARTWORK
艺 I-ARTWORK
术 I-ARTWORK
馆 I-ARTWORK
陈 I-ARTWORK
列 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
目 I-ARTWORK
》 O
收 O
录 O
。 O
2 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
5 I-SIZE
0 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
无 O
款 O
、 O
题 O
， O
钤 O
“ O
三 B-SEAL
松 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
。 O
此 O
图 O
显 O
示 O
出 O
作 O
者 O
具 O
有 O
较 O
强 O
的 O
把 O
控 O
水 O
与 O
墨 O
干 O
湿 O
、 O
浓 O
淡 O
的 O
能 O
力 O
。 O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
、 O
树 O
木 O
没 O
有 O
线 O
条 O
勾 B-TECHNIQUE
勒 I-TECHNIQUE
的 O
束 O
缚 O
， O
全 O
以 O
深 O
浅 O
不 O
同 O
的 O
墨 O
晕 B-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
。 O
流 O
动 O
的 O
墨 O
气 O
增 O
强 O
了 O
江 B-LOC
南 I-LOC
山 O
水 O
迷 O
朦 O
、 O
草 O
木 O
华 O
滋 O
的 O
地 O
域 O
特 O
征 O
， O
同 O
时 O
令 O
画 O
面 O
于 O
气 O
象 O
万 O
千 O
中 O
气 O
韵 O
生 O
动 O
， O
具 O
有 O
“ O
江 O
上 O
愁 O
心 O
千 O
叠 O
山 O
， O
浮 O
空 O
积 O
翠 O
如 O
云 O
烟 O
” O
的 O
诗 O
意 O
。 O
画 O
风 O
受 O
宋 B-TIME
“ O
米 B-STYLE
氏 I-STYLE
云 I-STYLE
山 I-STYLE
” O
的 O
影 O
响 O
而 O
又 O
有 O
所 O
变 O
化 O
， O
是 O
明 B-TIME
代 I-TIME
文 B-STYLE
人 I-STYLE
画 I-STYLE
中 O
难 O
得 O
的 O
大 B-STYLE
写 I-STYLE
意 I-STYLE
墨 I-STYLE
笔 I-STYLE
山 I-STYLE
水 I-STYLE
。 O

IMGID:新00199422
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
8 I-SIZE
. I-SIZE
6 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
3 I-SIZE
6 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
钤 O
印 O
： O
前 O
隔 O
水 O
钤 O
“ O
穀 B-SEAL
忱 I-SEAL
四 I-SEAL
十 I-SEAL
以 I-SEAL
后 I-SEAL
所 I-SEAL
得 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
。 O
本 O
幅 O
钤 O
“ O
梦 B-SEAL
墨 I-SEAL
亭 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
， O
“ O
南 B-SEAL
京 I-SEAL
解 I-SEAL
元 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
， O
“ O
逃 B-SEAL
禅 I-SEAL
仙 I-SEAL
史 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
。 O
另 O
钤 O
“ O
崔 B-SEAL
穀 I-SEAL
忱 I-SEAL
收 I-SEAL
藏 I-SEAL
书 I-SEAL
画 I-SEAL
之 I-SEAL
章 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
， O
“ O
穀 B-SEAL
忱 I-SEAL
欣 I-SEAL
赏 I-SEAL
” O
白 O
文 O
印 O
， O
“ O
伊 B-SEAL
秉 I-SEAL
绶 I-SEAL
印 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
， O
“ O
墨 B-SEAL
卿 I-SEAL
鉴 I-SEAL
赏 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
， O
“ O
容 B-SEAL
之 I-SEAL
鉴 I-SEAL
定 I-SEAL
” O
白 O
文 O
印 O
， O
“ O
番 B-SEAL
禺 I-SEAL
周 I-SEAL
端 I-SEAL
” O
白 O
文 O
印 O
， O
“ O
甘 B-SEAL
泉 I-SEAL
山 I-SEAL
人 I-SEAL
秘 I-SEAL
玩 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
。 O
是 O
卷 O
为 O
唐 B-PER
寅 I-PER
抄 O
录 O
自 O
己 O
的 O
诗 O
作 O
。 O
据 O
其 O
中 O
《 O
五 B-ARTWORK
十 I-ARTWORK
自 I-ARTWORK
寿 I-ARTWORK
》 O
一 O
诗 O
可 O
以 O
推 O
断 O
， O
此 O
乃 O
其 O
五 O
十 O
岁 O
之 O
后 O
的 O
书 O
迹 O
。 O
字 O
迹 O
结 O
体 O
宽 O
博 O
， O
行 O
笔 O
稍 O
显 O
迟 O
涩 O
， O
笔 O
画 O
轻 O
重 O
分 O
明 O
， O
饶 O
见 O
力 O
度 O
， O
近 O
乎 O
李 B-PER
邕 I-PER
的 O
书 O
法 O
面 O
貌 O
。 O

IMGID:新00146043
《 O
昌 B-ARTWORK
黎 I-ARTWORK
诗 I-ARTWORK
意 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
王 B-PER
原 I-PER
祁 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
9 I-SIZE
7 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
5 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
作 O
者 O
自 O
识 O
： O
“ O
天 B-ARTWORK
空 I-ARTWORK
浮 I-ARTWORK
修 I-ARTWORK
眉 I-ARTWORK
， O
浓 O
绿 O
画 O
新 O
就 O
。 O
用 O
昌 B-PER
黎 I-PER
诗 O
意 O
， O
时 O
壬 B-TIME
午 I-TIME
仲 I-TIME
春 I-TIME
写 O
于 O
京 B-LOC
师 I-LOC
邸 I-LOC
舍 I-LOC
， O
麓 B-LOC
台 I-LOC
祁 B-PER
。 O
” O
钤 O
“ O
期 B-SEAL
仙 I-SEAL
庐 I-SEAL
” O
白 O
文 O
长 O
圆 O
印 O
， O
“ O
王 B-SEAL
原 I-SEAL
祁 I-SEAL
印 I-SEAL
” O
白 O
文 O
印 O
， O
“ O
麓 B-SEAL
台 I-SEAL
” O
、 O
“ O
西 B-SEAL
庐 I-SEAL
后 I-SEAL
人 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
二 O
方 O
。 O
“ O
壬 B-TIME
午 I-TIME
” O
是 O
清 B-TIME
康 I-TIME
熙 I-TIME
四 I-TIME
十 I-TIME
一 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
7 I-TIME
0 I-TIME
2 I-TIME
年 I-TIME
） O
， O
王 B-PER
原 I-PER
祁 I-PER
时 O
年 O
6 O
1 O
岁 O
。 O
据 O
自 O
题 O
而 O
知 O
， O
此 O
图 O
是 O
据 O
唐 B-TIME
代 I-TIME
韩 B-PER
愈 I-PER
《 O
南 B-ARTWORK
山 I-ARTWORK
诗 I-ARTWORK
》 O
（ O
见 O
《 O
全 B-ARTWORK
唐 I-ARTWORK
诗 I-ARTWORK
》 O
卷 O
三 O
三 O
六 O
） O
中 O
“ O
天 O
空 O
浮 O
修 O
眉 O
， O
浓 O
绿 O
画 O
新 O
就 O
” O
句 O
而 O
绘 O
制 O
的 O
山 O
水 O
画 O
。 O
构 O
图 O
有 O
远 O
近 O
景 O
之 O
分 O
， O
远 O
景 O
重 O
点 O
表 O
现 O
幻 O
境 O
般 O
的 O
烟 O
云 O
， O
其 O
大 O
片 O
的 O
留 O
白 O
与 O
近 O
景 O
具 O
象 O
的 O
汀 B-LANDSCAPE
渚 I-LANDSCAPE
杂 B-PLANT
木 I-PLANT
形 O
成 O
虚 O
实 O
对 O
比 O
， O
其 O
由 O
实 O
至 O
虚 O
的 O
表 O
现 O
手 O
法 O
不 O
仅 O
扩 O
展 O
了 O
画 O
面 O
的 O
空 O
间 O
， O
而 O
且 O
为 O
画 O
作 O
增 O
添 O
了 O
朦 O
胧 O
的 O
诗 O
意 O
， O
突 O
出 O
了 O
创 O
作 O
主 O
题 O
。 O
图 O
中 O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
的 O
画 O
法 O
带 O
有 O
典 O
型 O
的 O
王 B-STYLE
氏 I-STYLE
画 I-STYLE
石 I-STYLE
特 O
点 O
， O
先 O
用 O
朴 O
拙 O
的 O
线 O
条 O
勾 B-TECHNIQUE
勒 I-TECHNIQUE
轮 O
廓 O
， O
而 O
后 O
以 O
墨 B-TECHNIQUE
连 I-TECHNIQUE
皴 I-TECHNIQUE
带 I-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
靠 O
墨 O
的 O
干 O
湿 O
浓 O
淡 O
逐 O
步 O
浸 B-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
最 O
后 O
达 O
到 O
清 O
中 O
求 O
浑 O
、 O
浑 O
中 O
显 O
清 O
的 O
闲 O
逸 O
之 O
趣 O
。 O

IMGID:新00137722
《 O
人 B-ARTWORK
物 I-ARTWORK
山 I-ARTWORK
水 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
扇 O
页 O
， O
清 B-TIME
， O
陈 B-PER
枚 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
8 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
5 I-SIZE
7 I-SIZE
. I-SIZE
9 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
扇 O
页 O
有 O
自 O
题 O
： O
“ O
陈 B-PER
枚 I-PER
恭 O
画 O
。 O
” O
图 O
绘 O
老 B-FIGURE
者 I-FIGURE
策 O
杖 O
， O
童 B-FIGURE
仆 I-FIGURE
相 O
随 O
漫 O
步 O
林 B-LANDSCAPE
泉 I-LANDSCAPE
的 O
景 O
致 O
。 O
画 O
法 O
工 O
细 O
， O
人 O
物 O
造 O
型 O
准 O
确 O
， O
枝 O
繁 O
叶 O
茂 O
的 O
树 O
木 O
， O
杂 O
而 O
不 O
乱 O
。 O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
不 O
同 O
于 O
陈 B-PER
枚 I-PER
用 O
色 O
丰 O
富 O
的 O
工 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
重 I-TECHNIQUE
彩 I-TECHNIQUE
《 O
月 B-ARTWORK
曼 I-ARTWORK
清 I-ARTWORK
游 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
册 O
， O
仅 O
以 O
赭 O
色 O
为 O
主 O
， O
烘 O
染 O
出 O
一 O
种 O
幽 O
淡 O
的 O
氛 O
围 O
， O
与 O
逍 O
遥 O
优 O
游 O
的 O
主 O
题 O
相 O
契 O
合 O
。 O
此 O
图 O
无 O
年 O
款 O
， O
据 O
题 O
“ O
恭 O
画 O
” O
推 O
知 O
， O
应 O
该 O
是 O
陈 B-PER
枚 I-PER
入 O
宫 O
后 O
所 O
作 O
。 O

IMGID:新00010770
《 O
赠 B-ARTWORK
敬 I-ARTWORK
韬 I-ARTWORK
仿 I-ARTWORK
古 I-ARTWORK
山 I-ARTWORK
水 I-ARTWORK
》 O
册 O
， O
明 B-TIME
， O
董 B-PER
其 I-PER
昌 I-PER
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
水 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
， O
7 O
开 O
， O
每 O
开 O
纵 B-SIZE
3 I-SIZE
0 I-SIZE
. I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
2 I-SIZE
8 I-SIZE
. I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
此 O
图 O
册 O
为 O
董 B-PER
其 I-PER
昌 I-PER
赠 O
敬 B-PER
韬 I-PER
而 O
作 O
。 O
时 O
隔 O
1 O
1 O
年 O
后 O
敬 B-PER
韬 I-PER
出 O
示 O
， O
董 B-PER
氏 I-PER
重 O
题 O
。 O
据 O
董 B-PER
氏 I-PER
自 O
题 O
为 O
八 O
幅 O
， O
现 O
只 O
七 O
幅 O
， O
不 O
知 O
何 O
时 O
失 O
去 O
一 O
幅 O
。 O
据 O
画 O
中 O
所 O
题 O
可 O
知 O
此 O
册 O
作 O
于 O
明 B-TIME
万 I-TIME
历 I-TIME
三 I-TIME
十 I-TIME
九 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
6 I-TIME
1 I-TIME
1 I-TIME
年 I-TIME
） O
三 B-TIME
月 I-TIME
三 I-TIME
日 I-TIME
， O
董 B-PER
其 I-PER
昌 I-PER
时 O
年 O
5 O
7 O
岁 O
。 O
重 O
题 O
于 O
明 B-TIME
天 B-TIME
启 I-TIME
二 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
6 I-TIME
2 I-TIME
2 I-TIME
年 I-TIME
） O
二 B-TIME
月 I-TIME
十 I-TIME
九 I-TIME
日 I-TIME
， O
董 B-PER
氏 I-PER
时 O
年 O
6 O
8 O
岁 O
。 O
第 O
一 O
开 O
， O
本 O
幅 O
自 O
题 O
： O
“ O
仿 O
黄 B-PER
子 I-PER
久 I-PER
, O
玄 B-PER
宰 I-PER
。 O
” O
此 O
图 O
写 O
深 B-LANDSCAPE
山 I-LANDSCAPE
隐 B-ARCHITECTURE
居 I-ARCHITECTURE
之 O
景 O
。 O
远 O
景 O
峦 B-LANDSCAPE
峰 I-LANDSCAPE
坡 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
跌 O
宕 O
交 O
错 O
， O
近 O
景 O
溪 B-LANDSCAPE
水 I-LANDSCAPE
自 O
林 O
中 O
流 O
出 O
绕 O
至 O
山 O
后 O
， O
林 B-PLANT
木 I-PLANT
葱 O
茏 O
， O
幽 O
清 O
深 O
静 O
。 O
第 O
二 O
开 O
， O
本 O
幅 O
自 O
题 O
二 O
则 O
， O
左 O
下 O
方 O
题 O
： O
“ O
岁 O
在 O
辛 B-TIME
亥 I-TIME
稧 O
日 O
写 O
小 O
景 O
八 O
幅 O
。 O
董 B-PER
玄 I-PER
宰 I-PER
。 O
” O
左 O
上 O
方 O
题 O
： O
“ O
辛 B-TIME
亥 I-TIME
笔 O
， O
敬 B-PER
韬 I-PER
出 O
以 O
见 O
示 O
重 O
题 O
。 O
其 B-PER
昌 I-PER
。 O
时 O
壬 B-TIME
戌 I-TIME
二 I-TIME
月 I-TIME
十 I-TIME
九 I-TIME
日 I-TIME
。 O
” O
此 O
图 O
仿 O
元 B-TIME
代 I-TIME
倪 B-PER
瓒 I-PER
的 O
笔 O
意 O
及 O
构 O
图 O
， O
以 O
平 O
远 O
的 O
章 O
法 O
、 O
淡 O
逸 O
疏 O
朗 O
的 O
笔 O
墨 O
意 O
趣 O
突 O
出 O
表 O
现 O
杂 B-PLANT
树 I-PLANT
之 O
态 O
， O
树 O
后 O
可 O
见 O
溪 B-ARCHITECTURE
亭 B-ARCHITECTURE
远 B-LANDSCAPE
山 I-LANDSCAPE
。 O
层 O
叠 O
的 O
坡 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
连 B-TECHNIQUE
勾 I-TECHNIQUE
带 I-TECHNIQUE
皴 I-TECHNIQUE
， O
墨 O
色 O
浓 O
淡 O
变 O
化 O
相 O
宜 O
。 O
远 B-LANDSCAPE
山 I-LANDSCAPE
以 O
干 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
皴 I-TECHNIQUE
擦 I-TECHNIQUE
， O
意 O
境 O
空 O
濛 O
。 O
第 O
三 O
开 O
， O
本 O
幅 O
自 O
题 O
： O
“ O
玄 B-PER
宰 I-PER
。 O
” O
近 O
景 O
坡 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
上 O
有 O
杂 B-PLANT
树 I-PLANT
一 O
组 O
， O
远 B-LANDSCAPE
山 I-LANDSCAPE
的 O
画 O
法 O
为 O
披 B-TECHNIQUE
麻 I-TECHNIQUE
皴 I-TECHNIQUE
、 O
解 B-TECHNIQUE
索 I-TECHNIQUE
皴 I-TECHNIQUE
互 O
用 O
， O
间 O
以 O
渴 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
点 I-TECHNIQUE
苔 I-TECHNIQUE
， O
有 O
王 B-PER
蒙 I-PER
遗 O
法 O
。 O
第 O
四 O
开 O
， O
本 O
幅 O
自 O
题 O
： O
“ O
玄 B-PER
宰 I-PER
戏 O
墨 O
。 O
” O
图 O
绘 O
溪 B-LANDSCAPE
林 I-LANDSCAPE
间 O
屋 B-ARCHITECTURE
舍 I-ARCHITECTURE
小 B-ARCHITECTURE
桥 I-ARCHITECTURE
， O
幽 B-ARCHITECTURE
亭 I-ARCHITECTURE
远 B-LANDSCAPE
山 I-LANDSCAPE
。 O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
连 B-TECHNIQUE
勾 I-TECHNIQUE
带 I-TECHNIQUE
皴 I-TECHNIQUE
， O
细 O
而 O
刚 O
， O
曲 O
而 O
韧 O
， O
略 O
有 O
倪 B-PER
瓒 I-PER
笔 O
意 O
。 O
第 O
五 O
开 O
， O
本 O
幅 O
自 O
题 O
： O
“ O
玄 B-PER
宰 I-PER
画 O
。 O
” O

IMGID:新00153064
《 O
梅 B-ARTWORK
竹 I-ARTWORK
寒 I-ARTWORK
雀 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
扇 O
页 O
， O
明 B-TIME
， O
孙 B-PER
克 I-PER
弘 I-PER
绘 O
， O
金 B-MATERIAL
笺 I-MATERIAL
， O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
5 I-SIZE
. I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
4 I-SIZE
7 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
扇 O
页 O
有 O
自 O
题 O
： O
“ O
克 B-PER
弘 I-PER
。 O
” O
钤 O
“ O
孙 B-SEAL
克 I-SEAL
弘 I-SEAL
印 I-SEAL
” O
白 O
文 O
印 O
。 O
图 O
绘 O
一 O
只 O
雀 B-ANIMAL
儿 I-ANIMAL
栖 O
息 O
于 O
梅 B-PLANT
枝 I-PLANT
上 O
。 O
雀 B-ANIMAL
儿 I-ANIMAL
笔 O
墨 O
简 O
约 O
， O
造 O
型 O
生 O
动 O
， O
它 O
警 O
觉 O
地 O
向 O
左 O
侧 O
张 O
望 O
的 O
神 O
态 O
扩 O
展 O
了 O
画 O
意 O
， O
给 O
人 O
以 O
想 O
象 O
的 O
画 O
外 O
空 O
间 O
。 O
梅 B-PLANT
树 I-PLANT
的 O
花 O
以 O
线 B-TECHNIQUE
描 I-TECHNIQUE
空 I-TECHNIQUE
勾 I-TECHNIQUE
， O
竹 B-PLANT
叶 I-PLANT
为 O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
写 I-TECHNIQUE
意 I-TECHNIQUE
， O
它 O
们 O
既 O
是 O
突 O
出 O
雀 B-ANIMAL
儿 I-ANIMAL
的 O
点 O
景 O
之 O
物 O
， O
也 O
以 O
自 O
身 O
的 O
风 O
采 O
， O
为 O
画 O
作 O
增 O
添 O
了 O
神 O
采 O
。 O

IMGID:新00107775
《 O
秋 B-ARTWORK
江 I-ARTWORK
待 I-ARTWORK
渡 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
元 B-TIME
， O
盛 B-PER
懋 I-PER
作 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
1 I-SIZE
2 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
4 I-SIZE
6 I-SIZE
. I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
为 O
清 B-ORG
宫 I-ORG
旧 O
藏 O
。 O
《 O
秋 B-ARTWORK
江 I-ARTWORK
待 I-ARTWORK
渡 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
作 O
于 O
元 B-PER
顺 I-PER
帝 I-PER
至 B-TIME
正 I-TIME
十 I-TIME
一 I-TIME
年 I-TIME
辛 I-TIME
卯 I-TIME
（ O
1 B-TIME
3 I-TIME
5 I-TIME
1 I-TIME
年 I-TIME
） O
， O
本 O
幅 O
有 O
画 O
家 O
自 O
识 O
： O
“ O
至 B-TIME
正 I-TIME
辛 I-TIME
卯 I-TIME
歲 I-TIME
三 I-TIME
月 I-TIME
十 I-TIME
又 I-TIME
六 I-TIME
日 I-TIME
， O
武 B-TIME
唐 I-TIME
盛 B-PER
懋 I-PER
子 I-PER
昭 I-PER
为 O
卤 B-PER
白 I-PER
作 O
秋 B-ARTWORK
江 I-ARTWORK
待 I-ARTWORK
渡 I-ARTWORK
。 O
” O
钤 O
二 O
印 O
。 O
本 O
幅 O
上 O
还 O
有 O
老 B-PER
圃 I-PER
、 O
莹 B-PER
玉 I-PER
菴 I-PER
、 O
刘 B-PER
公 I-PER
叙 I-PER
、 O
庄 B-PER
广 I-PER
义 I-PER
、 O
俞 B-PER
英 I-PER
题 O
记 O
， O
及 O
清 B-PER
高 I-PER
宗 I-PER
弘 I-PER
历 I-PER
于 O
乙 B-TIME
酉 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
7 I-TIME
6 I-TIME
5 I-TIME
年 I-TIME
） O
御 O
题 O
的 O
七 O
言 O
诗 O
一 O
首 O
。 O
是 O
图 O
以 O
两 O
段 O
式 O
深 O
远 O
构 O
图 O
法 O
画 O
近 O
树 O
繁 O
茂 O
， O
远 B-LANDSCAPE
山 I-LANDSCAPE
起 O
伏 O
， O
中 O
间 O
澄 B-LANDSCAPE
江 I-LANDSCAPE
如 O
练 O
， O
芦 B-ANIMAL
雁 I-ANIMAL
惊 O
飞 O
， O
风 O
吹 O
树 O
杪 O
， O
一 O
派 O
清 O
秋 O
气 O
氛 O
。 O
岸 O
上 O
一 O
年 B-FIGURE
老 I-FIGURE
儒 I-FIGURE
者 I-FIGURE
携 O
书 B-FIGURE
童 I-FIGURE
坐 O
地 O
待 O
渡 O
， O
江 O
中 O
一 O
舟 O
载 O
客 O
摇 O
橹 O
而 O
来 O
， O
意 O
境 O
清 O
幽 O
。 O
画 O
法 O
略 O
近 O
董 B-PER
源 I-PER
， O
用 O
笔 O
疏 O
简 O
尖 O
硬 O
， O
是 O
盛 B-PER
氏 I-PER
代 O
表 O
佳 O
作 O
。 O
《 O
古 B-ARTWORK
缘 I-ARTWORK
萃 I-ARTWORK
录 I-ARTWORK
》 O
著 O
录 O
。 O

IMGID:故00008364
《 O
牡 B-ARTWORK
丹 I-ARTWORK
兰 I-ARTWORK
蕙 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
邹 B-PER
一 I-PER
桂 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
8 I-SIZE
3 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
4 I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
《 O
石 B-ARTWORK
渠 I-ARTWORK
宝 I-ARTWORK
笈 I-ARTWORK
三 I-ARTWORK
编 I-ARTWORK
》 O
著 O
录 O
贮 O
宁 B-ARCHITECTURE
寿 I-ARCHITECTURE
宫 I-ARCHITECTURE
五 O
玺 O
全 O
宝 O
笈 O
三 O
编 O
清 O
俗 O
， O
每 O
逢 O
新 O
春 O
， O
长 O
于 O
绘 O
事 O
的 O
朝 O
廷 O
词 O
臣 O
往 O
往 O
进 O
奉 O
“ O
岁 O
朝 O
图 O
” O
， O
向 O
皇 O
帝 O
恭 O
贺 O
新 O
禧 O
， O
是 O
图 O
即 O
为 O
此 O
类 O
作 O
品 O
。 O
画 O
中 O
牡 B-PLANT
丹 I-PLANT
争 O
相 O
盛 O
放 O
。 O
兰 B-PLANT
蕙 I-PLANT
柔 O
弱 O
生 O
姿 O
， O
隐 O
隐 O
有 O
暗 O
香 O
浮 O
动 O
之 O
气 O
， O
韵 O
味 O
十 O
足 O
。 O
画 O
上 O
另 O
有 O
乾 B-PER
隆 I-PER
帝 I-PER
御 O
笔 O
行 B-TECHNIQUE
书 I-TECHNIQUE
题 O
御 O
制 O
诗 O
二 O
首 O
。 O

IMGID:新00146004
《 O
千 B-ARTWORK
里 I-ARTWORK
江 I-ARTWORK
山 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
卷 O
， O
北 B-TIME
宋 I-TIME
， O
王 B-PER
希 I-PER
孟 I-PER
作 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
5 I-SIZE
1 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
1 I-SIZE
1 I-SIZE
9 I-SIZE
1 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
《 O
千 B-ARTWORK
里 I-ARTWORK
江 I-ARTWORK
山 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
卷 O
是 O
北 B-TIME
宋 I-TIME
画 O
家 O
王 B-PER
希 I-PER
孟 I-PER
传 O
世 O
的 O
唯 O
一 O
作 O
品 O
。 O
此 O
图 O
描 O
绘 O
了 O
祖 O
国 O
的 O
锦 O
绣 O
河 B-LANDSCAPE
山 I-LANDSCAPE
。 O
画 O
面 O
上 O
峰 B-LANDSCAPE
峦 I-LANDSCAPE
起 O
伏 O
绵 O
延 O
， O
江 B-LANDSCAPE
河 I-LANDSCAPE
烟 O
波 O
浩 O
淼 O
， O
气 O
象 O
万 O
千 O
， O
壮 O
丽 O
恢 O
弘 O
。 O
山 O
间 O
高 B-LANDSCAPE
崖 I-LANDSCAPE
飞 B-LANDSCAPE
瀑 I-LANDSCAPE
， O
房 B-ARCHITECTURE
舍 I-ARCHITECTURE
屋 B-ARCHITECTURE
宇 I-ARCHITECTURE
点 O
缀 O
其 O
间 O
， O
绿 B-PLANT
柳 I-PLANT
红 B-PLANT
花 I-PLANT
， O
长 B-PLANT
松 I-PLANT
修 B-PLANT
竹 I-PLANT
， O
景 O
色 O
秀 O
丽 O
。 O
此 O
卷 O
以 O
概 O
括 O
精 O
练 O
的 O
手 O
法 O
、 O
绚 O
丽 O
的 O
色 O
彩 O
和 O
工 O
细 O
的 O
笔 O
致 O
表 O
现 O
出 O
祖 O
国 O
山 B-LANDSCAPE
河 I-LANDSCAPE
的 O
雄 O
伟 O
壮 O
观 O
， O
一 O
向 O
被 O
视 O
为 O
宋 B-TIME
代 I-TIME
青 B-STYLE
绿 I-STYLE
山 I-STYLE
水 I-STYLE
中 O
的 O
巨 O
制 O
杰 O
构 O
。 O
画 O
家 O
在 O
构 O
图 O
上 O
充 O
分 O
利 O
用 O
传 O
统 O
的 O
长 O
卷 O
形 O
式 O
所 O
具 O
有 O
的 O
多 O
点 O
透 O
视 O
之 O
特 O
点 O
， O
在 O
十 O
余 O
米 O
的 O
巨 O
幅 O
长 O
卷 O
中 O
将 O
景 O
物 O
大 O
致 O
分 O
为 O
六 O
部 O
分 O
， O
每 O
部 O
分 O
均 O
以 O
山 B-LANDSCAPE
体 I-LANDSCAPE
为 O
主 O
要 O
表 O
现 O
对 O
象 O
， O
各 O
部 O
分 O
之 O
间 O
或 O
以 O
长 B-ARCHITECTURE
桥 I-ARCHITECTURE
相 O
连 O
， O
或 O
以 O
流 B-LANDSCAPE
水 I-LANDSCAPE
沟 O
通 O
， O
使 O
各 O
段 O
山 B-LANDSCAPE
水 I-LANDSCAPE
既 O
相 O
对 O
独 O
立 O
， O
又 O
相 O
互 O
关 O
联 O
， O
巧 O
妙 O
地 O
连 O
成 O
一 O
体 O
， O
达 O
到 O
了 O
步 O
移 O
景 O
异 O
的 O
艺 O
术 O
效 O
果 O
。 O
《 O
千 B-ARTWORK
里 I-ARTWORK
江 I-ARTWORK
山 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
卷 O
在 O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
和 O
用 O
笔 O
上 O
继 O
承 O
了 O
传 O
统 O
的 O
“ O
青 B-TECHNIQUE
绿 I-TECHNIQUE
法 I-TECHNIQUE
” O
， O
即 O
以 O
石 O
青 O
、 O
石 O
绿 O
等 O
矿 O
物 O
质 O
为 O
主 O
要 O
颜 O
料 O
， O
敷 O
色 O
夸 O
张 O
， O
具 O
有 O
一 O
定 O
的 O
装 O
饰 O
性 O
， O
被 O
称 O
为 O
“ O
青 B-STYLE
绿 I-STYLE
山 I-STYLE
水 I-STYLE
” O
。 O
此 O
种 O
表 O
现 O
方 O
法 O
是 O
我 O
国 O
山 O
水 O
画 O
技 O
法 O
中 O
发 O
展 O
较 O
早 O
的 O
一 O
种 O
， O
在 O
隋 B-TIME
唐 I-TIME
时 I-TIME
期 I-TIME
如 O
展 B-PER
子 I-PER
虔 I-PER
、 O
李 B-PER
思 I-PER
训 I-PER
、 O
李 B-PER
昭 I-PER
道 I-PER
等 O
许 O
多 O
画 O
家 O
均 O
擅 O
长 O
青 B-STYLE
绿 I-STYLE
山 I-STYLE
水 I-STYLE
画 I-STYLE
。 O

IMGID:新00076952
《 O
晓 B-ARTWORK
关 I-ARTWORK
舟 I-ARTWORK
挤 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
明 B-TIME
， O
袁 B-PER
尚 I-PER
统 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
1 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
6 I-SIZE
0 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
自 O
题 O
： O
“ O
晓 B-ARTWORK
关 I-ARTWORK
舟 I-ARTWORK
挤 I-ARTWORK
。 O
丙 B-TIME
戌 I-TIME
秋 I-TIME
日 I-TIME
夏 B-TIME
于 O
竹 O
深 O
处 O
。 O
袁 B-PER
尚 I-PER
统 I-PER
。 O
” O
下 O
钤 O
“ O
尚 B-SEAL
统 I-SEAL
私 I-SEAL
印 I-SEAL
” O
、 O
“ O
袁 B-SEAL
氏 I-SEAL
叔 I-SEAL
明 I-SEAL
” O
印 O
2 O
方 O
。 O
此 O
轴 O
描 O
绘 O
在 O
狭 O
窄 O
的 O
水 B-ARCHITECTURE
道 I-ARCHITECTURE
门 O
口 O
群 O
舟 O
争 O
渡 O
的 O
热 O
闹 O
场 O
面 O
。 O
晨 O
雾 O
迷 O
濛 O
的 O
苏 B-LOC
州 I-LOC
阊 I-LOC
门 I-LOC
， O
一 O
位 O
显 O
贵 O
的 O
官 B-OBJECT
船 I-OBJECT
正 O
欲 O
出 O
城 O
， O
与 O
忙 O
于 O
进 O
城 O
的 O
四 O
乡 O
小 B-FIGURE
贩 I-FIGURE
的 O
群 O
舟 O
争 O
道 O
， O
官 B-FIGURE
宦 I-FIGURE
站 O
立 O
船 O
头 O
， O
颐 O
指 O
气 O
使 O
， O
正 O
喝 O
令 O
群 O
民 O
让 O
路 O
， O
但 O
急 O
于 O
进 O
城 O
谋 O
生 O
的 O
众 O
商 B-FIGURE
贩 I-FIGURE
针 O
锋 O
相 O
对 O
， O
并 O
不 O
相 O
让 O
， O
狭 O
窄 O
的 O
水 B-ARCHITECTURE
门 I-ARCHITECTURE
一 O
时 O
拥 O
堵 O
不 O
堪 O
， O
而 O
远 O
处 O
仍 O
有 O
小 B-OBJECT
舟 I-OBJECT
向 O
阊 B-ARCHITECTURE
门 I-ARCHITECTURE
驶 O
近 O
。 O
官 B-OBJECT
船 I-OBJECT
大 O
而 O
势 O
孤 O
， O
群 B-OBJECT
艇 I-OBJECT
小 O
而 O
势 O
众 O
。 O
作 O
品 O
取 O
材 O
于 O
实 O
景 O
， O
构 O
思 O
奇 O
巧 O
， O
在 O
描 O
绘 O
苏 B-LOC
州 I-LOC
阊 B-ARCHITECTURE
门 I-ARCHITECTURE
的 O
近 O
景 O
和 O
局 O
部 O
方 O
面 O
较 O
好 O
地 O
处 O
理 O
了 O
画 O
面 O
的 O
空 O
间 O
关 O
系 O
。 O

IMGID:新00073990
《 O
花 B-ARTWORK
卉 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
乾 I-TIME
隆 I-TIME
， O
李 B-PER
方 I-PER
膺 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
5 I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
8 I-SIZE
1 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
此 O
为 O
画 O
家 O
5 O
2 O
岁 O
时 O
的 O
佳 O
作 O
， O
图 O
写 O
蜀 B-PLANT
葵 I-PLANT
盛 O
开 O
， O
阔 B-PLANT
叶 I-PLANT
疏 O
落 O
， O
块 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
伶 O
仃 O
， O
暑 O
气 O
淡 O
然 O
。 O
全 O
幅 O
笔 O
法 O
多 O
为 O
粗 O
简 O
， O
横 B-TECHNIQUE
涂 I-TECHNIQUE
竖 I-TECHNIQUE
抹 I-TECHNIQUE
可 O
见 O
纵 O
放 O
洒 O
脱 O
的 O
襟 O
怀 O
， O
用 O
色 O
不 O
求 O
艳 O
丽 O
， O
雄 O
肆 O
浑 O
厚 O
流 O
露 O
沉 O
着 O
痛 O
快 O
的 O
风 O
格 O
， O
布 O
局 O
明 O
快 O
爽 O
朗 O
， O
脱 O
略 O
恣 O
纵 O
尽 O
显 O
气 O
势 O
之 O
胜 O
。 O
论 O
者 O
以 O
为 O
其 O
画 O
“ O
苍 O
老 O
浑 O
古 O
， O
墨 O
气 O
淋 O
漓 O
， O
有 O
乱 O
头 O
粗 O
服 O
之 O
致 O
” O
， O
确 O
是 O
的 O
评 O
。 O
自 O
题 O
： O
“ O
乾 B-TIME
隆 I-TIME
十 I-TIME
二 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
7 I-TIME
4 I-TIME
7 I-TIME
） O
夏 B-TIME
初 I-TIME
， O
写 O
于 O
梅 B-LOC
花 I-LOC
楼 I-LOC
， O
晴 B-PER
江 I-PER
李 I-PER
方 I-PER
膺 I-PER
” O
。 O
钤 O
“ O
仙 B-SEAL
李 I-SEAL
” O
（ O
朱 O
文 O
方 O
印 O
） O
， O
“ O
晴 B-SEAL
江 I-SEAL
的 I-SEAL
笔 I-SEAL
” O
（ O
白 O
文 O
方 O
印 O
） O
。 O

IMGID:新00043179
印 O
版 O
《 O
五 B-ARTWORK
子 I-ARTWORK
登 I-ARTWORK
科 I-ARTWORK
文 I-ARTWORK
门 I-ARTWORK
神 I-ARTWORK
码 I-ARTWORK
》 O
， O
清 B-TIME
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
纵 B-SIZE
5 I-SIZE
3 I-SIZE
c I-SIZE
m I-SIZE
， O
横 B-SIZE
3 I-SIZE
2 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
c I-SIZE
m I-SIZE
。 O
此 O
幅 O
为 O
民 O
间 O
年 O
画 O
， O
“ O
五 B-ARTWORK
子 I-ARTWORK
登 I-ARTWORK
科 I-ARTWORK
” O
图 O
案 O
有 O
着 O
吉 O
祥 O
的 O
寓 O
意 O
， O
希 O
冀 O
多 O
子 O
多 O
福 O
， O
子 O
嗣 O
登 O
科 O
致 O
仕 O
， O
光 O
宗 O
耀 O
祖 O
。 O

IMGID:新00152327
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
6 I-SIZE
0 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
8 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
自 O
题 O
“ O
姑 B-LOC
苏 I-LOC
侍 O
生 O
唐 B-PER
寅 I-PER
作 O
《 O
步 B-ARTWORK
溪 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
并 O
题 O
奉 O
呈 O
黎 B-PER
老 I-PER
大 I-PER
人 I-PER
先 I-PER
生 I-PER
” O
， O
钤 O
“ O
唐 B-SEAL
寅 I-SEAL
私 I-SEAL
印 I-SEAL
” O
白 O
文 O
印 O
， O
“ O
唐 B-SEAL
居 I-SEAL
士 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
， O
“ O
吴 B-SEAL
郡 I-SEAL
” O
白 O
文 O
印 O
。 O
另 O
钤 O
“ O
凝 B-SEAL
香 I-SEAL
室 I-SEAL
鉴 I-SEAL
赏 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
。 O
唐 B-PER
寅 I-PER
习 O
画 O
之 O
初 O
， O
从 O
学 O
于 O
周 B-PER
臣 I-PER
， O
规 O
步 O
宋 O
人 O
端 O
稳 O
精 O
谨 O
的 O
画 O
风 O
， O
年 O
纪 O
渐 O
增 O
而 O
广 O
法 O
元 O
人 O
笔 O
墨 O
， O
亦 O
能 O
上 O
溯 O
董 B-PER
源 I-PER
、 O
巨 B-PER
然 I-PER
， O
融 O
会 O
贯 O
通 O
， O
别 O
树 O
一 O
帜 O
。 O
其 O
作 O
品 O
多 O
兼 O
具 O
郭 B-PER
熙 I-PER
、 O
李 B-PER
唐 I-PER
的 O
高 B-LANDSCAPE
山 I-LANDSCAPE
巨 B-LANDSCAPE
壑 I-LANDSCAPE
、 O
气 O
势 O
撼 O
人 O
的 O
韵 O
味 O
， O
且 O
将 O
笔 O
墨 O
秀 O
润 O
、 O
意 O
境 O
清 O
旷 O
杂 O
糅 O
其 O
间 O
， O
形 O
成 O
了 O
雅 O
逸 O
天 O
真 O
的 O
艺 O
术 O
格 O
调 O
。 O
图 O
绘 O
远 B-LANDSCAPE
峰 I-LANDSCAPE
耸 O
秀 O
， O
烟 B-LANDSCAPE
岚 I-LANDSCAPE
弥 O
满 O
， O
近 O
则 O
平 B-LANDSCAPE
冈 I-LANDSCAPE
缓 B-LANDSCAPE
坡 I-LANDSCAPE
， O
疏 B-LANDSCAPE
林 I-LANDSCAPE
奇 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
， O
板 B-ARCHITECTURE
桥 I-ARCHITECTURE
斜 O
横 O
， O
溪 B-LANDSCAPE
流 I-LANDSCAPE
潺 O
湲 O
， O
观 O
之 O
顿 O
觉 O
萧 O
瑟 O
满 O
目 O
。 O
隐 B-FIGURE
士 I-FIGURE
吟 O
啸 O
徐 O
行 O
， O
逍 O
遥 O
自 O
得 O
， O
僮 B-FIGURE
子 I-FIGURE
捧 O
书 O
相 O
随 O
， O
神 O
态 O
怡 O
然 O
。 O
用 O
笔 O
松 O
秀 O
缜 O
密 O
， O
构 O
图 O
高 O
远 O
壮 O
阔 O
， O
韵 O
度 O
恬 O
淡 O
闲 O
逸 O
， O
正 O
是 O
兼 O
容 O
并 O
蓄 O
书 O
画 O
前 O
贤 O
之 O
风 O
的 O
最 O
佳 O
体 O
现 O
。 O

IMGID:故00005230
《 O
端 B-ARTWORK
阳 I-ARTWORK
景 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
余 B-PER
穉 I-PER
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
3 I-SIZE
7 I-SIZE
. I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
6 I-SIZE
8 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
款 O
署 O
： O
“ O
臣 O
余 B-PER
穉 I-PER
恭 O
画 O
。 O
” O
钤 O
“ O
臣 B-SEAL
余 I-SEAL
穉 I-SEAL
” O
朱 O
白 O
文 O
方 O
印 O
、 O
“ O
恭 B-SEAL
画 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
方 O
印 O
。 O
本 O
图 O
通 O
过 O
对 O
动 O
植 O
物 O
的 O
刻 O
画 O
来 O
表 O
现 O
端 B-TIME
阳 I-TIME
时 I-TIME
节 I-TIME
大 O
地 O
回 O
暖 O
的 O
情 O
景 O
。 O
在 O
郊 O
外 O
， O
牡 B-PLANT
丹 I-PLANT
花 I-PLANT
、 O
野 B-PLANT
菊 I-PLANT
花 I-PLANT
等 O
植 O
物 O
竞 O
相 O
绽 O
放 O
， O
青 B-ANIMAL
蛙 I-ANIMAL
、 O
蟾 B-ANIMAL
蜍 I-ANIMAL
和 O
蜻 B-ANIMAL
蜓 I-ANIMAL
等 O
动 O
物 O
在 O
春 O
光 O
中 O
跳 O
跃 O
、 O
飞 O
翔 O
， O
一 O
派 O
生 O
机 O
盎 O
然 O
的 O
欢 O
欣 O
景 O
象 O
。 O
此 O
图 O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
典 O
雅 O
富 O
丽 O
并 O
富 O
有 O
装 O
饰 O
性 O
。 O

IMGID:新00068831
《 O
伯 B-ARTWORK
乐 I-ARTWORK
相 I-ARTWORK
马 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
黄 B-PER
慎 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
1 I-SIZE
1 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
6 I-SIZE
1 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
左 O
上 O
自 O
题 O
： O
“ O
南 B-ANIMAL
骏 I-ANIMAL
已 O
负 O
王 B-PER
良 I-PER
御 O
， O
一 O
顾 O
应 O
逢 O
伯 B-PER
乐 I-PER
鸣 O
。 O
” O
下 O
钤 O
“ O
黄 B-SEAL
慎 I-SEAL
” O
印 O
， O
又 O
一 O
方 O
朱 O
文 O
印 O
模 O
糊 O
不 O
辨 O
。 O
此 O
图 O
绘 O
伯 B-ARTWORK
乐 I-ARTWORK
相 I-ARTWORK
马 I-ARTWORK
故 O
事 O
。 O
伯 B-PER
乐 I-PER
相 O
传 O
为 O
秦 B-TIME
穆 I-TIME
公 I-TIME
时 O
人 O
， O
姓 O
孙 O
名 O
阳 O
， O
善 O
相 O
马 O
。 O
唐 B-TIME
韩 B-PER
愈 I-PER
《 O
杂 B-ARTWORK
说 I-ARTWORK
》 O
曰 O
： O
“ O
世 O
有 O
伯 B-PER
乐 I-PER
， O
然 O
后 O
有 O
千 B-ANIMAL
里 I-ANIMAL
马 I-ANIMAL
。 O
千 B-ANIMAL
里 I-ANIMAL
马 I-ANIMAL
常 O
有 O
， O
而 O
伯 B-PER
乐 I-PER
不 O
常 O
有 O
。 O
” O
题 O
中 O
引 O
用 O
了 O
王 B-PER
良 I-PER
驾 O
车 O
之 O
典 O
， O
王 B-PER
良 I-PER
是 O
战 B-TIME
国 I-TIME
时 I-TIME
赵 B-LOC
国 I-LOC
的 O
车 O
夫 O
， O
他 O
驾 O
车 O
之 O
快 O
无 O
人 O
能 O
比 O
。 O
该 O
画 O
人 O
、 O
马 B-ANIMAL
比 O
例 O
协 O
调 O
， O
线 O
条 O
洗 O
练 O
， O
树 O
干 O
笔 O
势 O
苍 O
劲 O
。 O
作 O
者 O
以 O
精 O
确 O
的 O
笔 O
墨 O
、 O
生 O
动 O
的 O
画 O
面 O
向 O
读 O
者 O
传 O
达 O
了 O
古 O
老 O
的 O
成 O
语 O
故 O
事 O
。 O

IMGID:故00005416
《 O
梅 B-ARTWORK
花 I-ARTWORK
蕉 I-ARTWORK
叶 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
明 B-TIME
， O
徐 B-PER
渭 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
3 I-SIZE
3 I-SIZE
. I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
3 I-SIZE
0 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
自 O
题 O
： O
“ O
芭 B-PLANT
蕉 I-PLANT
伴 O
梅 B-PLANT
花 I-PLANT
， O
此 O
是 O
王 B-PER
维 I-PER
画 O
。 O
天 B-LOC
池 I-LOC
。 O
” O
钤 O
“ O
墨 B-SEAL
三 I-SEAL
昧 I-SEAL
” O
印 O
。 O
此 O
图 O
采 O
用 O
半 O
边 O
式 O
构 O
图 O
， O
将 O
所 O
绘 O
梅 B-PLANT
花 I-PLANT
、 O
芭 B-PLANT
蕉 I-PLANT
集 O
中 O
在 O
画 O
幅 O
左 O
侧 O
， O
仅 O
以 O
小 O
块 O
湖 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
点 O
缀 O
画 O
心 O
底 O
部 O
， O
求 O
得 O
欹 O
侧 O
中 O
见 O
平 O
衡 O
。 O
《 O
石 B-ARTWORK
渠 I-ARTWORK
宝 I-ARTWORK
笈 I-ARTWORK
重 I-ARTWORK
编 I-ARTWORK
》 O
著 O
录 O
。 O

IMGID:新00010460
《 O
菊 B-ARTWORK
石 I-ARTWORK
野 I-ARTWORK
兔 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
明 B-TIME
， O
徐 B-PER
霖 I-PER
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
6 I-SIZE
0 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
5 I-SIZE
2 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O

IMGID:故00006150-3宫10
《 O
垂 B-ARTWORK
柳 I-ARTWORK
飞 I-ARTWORK
絮 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
页 O
， O
南 B-TIME
宋 I-TIME
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
5 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
2 I-SIZE
6 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
无 O
款 O
。 O
钤 O
“ O
墨 B-SEAL
林 I-SEAL
秘 I-SEAL
玩 I-SEAL
” O
、 O
“ O
项 B-SEAL
子 I-SEAL
京 I-SEAL
家 I-SEAL
珍 I-SEAL
藏 I-SEAL
” O
、 O
“ O
项 B-SEAL
元 I-SEAL
汴 I-SEAL
印 I-SEAL
” O
、 O
“ O
神 B-SEAL
品 I-SEAL
” O
等 O
鉴 O
藏 O
印 O
4 O
方 O
。 O
图 O
绘 O
新 O
绿 O
垂 B-PLANT
柳 I-PLANT
四 O
枝 O
， O
袅 O
袅 O
生 O
姿 O
， O
柳 B-PLANT
絮 I-PLANT
似 O
雪 O
飞 O
舞 O
， O
透 O
露 O
无 O
限 O
春 O
意 O
。 O
画 O
中 O
柳 B-PLANT
枝 I-PLANT
用 O
中 B-TECHNIQUE
锋 I-TECHNIQUE
一 O
笔 O
画 O
出 O
； O
柳 B-PLANT
叶 I-PLANT
用 O
细 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
勾 B-TECHNIQUE
勒 I-TECHNIQUE
， O
并 O
填 O
以 O
汁 O
绿 O
； O
柳 B-PLANT
絮 I-PLANT
用 O
白 O
粉 O
信 O
笔 O
点 O
之 O
。 O
全 O
图 O
用 O
笔 O
工 O
整 O
， O
赋 O
色 O
淡 O
雅 O
。 O
图 O
的 O
左 O
上 O
方 O
有 O
宋 B-TIME
宁 I-TIME
宗 I-TIME
皇 O
后 O
杨 B-PER
氏 I-PER
的 O
题 O
诗 O
。 O
钤 O
“ O
太 B-SEAL
上 I-SEAL
皇 I-SEAL
帝 I-SEAL
之 I-SEAL
宝 I-SEAL
” O
、 O
“ O
八 B-SEAL
徵 I-SEAL
耄 I-SEAL
念 I-SEAL
之 I-SEAL
宝 I-SEAL
” O
、 O
“ O
自 B-SEAL
强 I-SEAL
不 I-SEAL
息 I-SEAL
” O
等 O
印 O
。 O
此 O
图 O
曾 O
经 O
明 O
人 O
项 B-PER
元 I-PER
汴 I-PER
、 O
清 B-ORG
内 I-ORG
府 I-ORG
收 O
藏 O
， O
《 O
石 B-ARTWORK
渠 I-ARTWORK
宝 I-ARTWORK
笈 I-ARTWORK
续 I-ARTWORK
编 I-ARTWORK
》 O
著 O
录 O
。 O

IMGID:新00131358
《 O
千 B-ARTWORK
岩 I-ARTWORK
万 I-ARTWORK
壑 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
卷 O
， O
明 B-TIME
， O
宋 B-PER
懋 I-PER
晋 I-PER
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
0 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
4 I-SIZE
8 I-SIZE
0 I-SIZE
. I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
卷 O
末 O
款 O
署 O
： O
“ O
千 B-ARTWORK
岩 I-ARTWORK
万 I-ARTWORK
壑 I-ARTWORK
。 O
宋 B-PER
懋 I-PER
晋 I-PER
。 O
” O
下 O
钤 O
“ O
明 B-SEAL
之 I-SEAL
父 I-SEAL
” O
印 O
。 O
鉴 O
藏 O
印 O
有 O
“ O
范 B-SEAL
缵 I-SEAL
书 I-SEAL
画 I-SEAL
” O
等 O
3 O
方 O
。 O
卷 O
前 O
引 O
首 O
明 B-TIME
末 I-TIME
项 B-PER
圣 I-PER
谟 I-PER
篆 B-TECHNIQUE
书 I-TECHNIQUE
题 O
： O
“ O
溪 B-ARTWORK
山 I-ARTWORK
行 I-ARTWORK
旅 I-ARTWORK
” O
， O
卷 O
后 O
隔 O
水 O
处 O
有 O
收 O
藏 O
印 O
“ O
霍 B-SEAL
县 I-SEAL
王 I-SEAL
氏 I-SEAL
观 I-SEAL
沧 I-SEAL
阁 I-SEAL
珍 I-SEAL
藏 I-SEAL
书 I-SEAL
画 I-SEAL
印 I-SEAL
” O
。 O
此 O
图 O
表 O
现 O
绵 O
亘 O
的 O
山 O
势 O
， O
图 O
中 O
千 B-LANDSCAPE
岩 I-LANDSCAPE
万 I-LANDSCAPE
壑 I-LANDSCAPE
， O
丛 B-PLANT
林 I-PLANT
村 B-ARCHITECTURE
舍 I-ARCHITECTURE
， O
溪 B-LANDSCAPE
流 I-LANDSCAPE
飞 B-LANDSCAPE
泉 I-LANDSCAPE
， O
小 B-ARCHITECTURE
桥 I-ARCHITECTURE
渔 B-ARCHITECTURE
舟 I-ARCHITECTURE
以 O
及 O
行 B-FIGURE
旅 I-FIGURE
人 I-FIGURE
等 O
。 O
在 O
笔 O
墨 O
运 O
用 O
上 O
， O
画 O
家 O
既 O
继 O
承 O
了 O
传 O
统 O
的 O
画 O
法 O
又 O
有 O
所 O
创 O
新 O
， O
自 O
成 O
面 O
目 O
。 O
该 O
图 O
笔 O
墨 O
秀 O
润 O
， O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
用 O
短 B-TECHNIQUE
披 I-TECHNIQUE
麻 I-TECHNIQUE
皴 I-TECHNIQUE
法 I-TECHNIQUE
以 O
细 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
勾 I-TECHNIQUE
皴 I-TECHNIQUE
， O
精 O
微 O
秀 O
丽 O
， O
以 O
青 B-TECHNIQUE
绿 I-TECHNIQUE
烘 I-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
明 O
快 O
清 O
雅 O
， O
生 O
动 O
地 O
表 O
现 O
出 O
江 B-LOC
南 I-LOC
山 B-LANDSCAPE
川 I-LANDSCAPE
郁 O
茂 O
之 O
景 O
色 O
。 O
据 O
画 O
史 O
所 O
记 O
， O
宋 B-PER
懋 I-PER
晋 I-PER
之 O
绘 O
画 O
“ O
富 O
有 O
丘 O
壑 O
” O
， O
是 O
指 O
其 O
山 O
水 O
画 O
擅 O
长 O
构 O
画 O
名 B-LANDSCAPE
山 I-LANDSCAPE
大 B-LANDSCAPE
川 I-LANDSCAPE
， O
此 O
图 O
即 O
可 O
充 O
分 O
表 O
现 O
出 O
其 O
绘 O
画 O
的 O
这 O
一 O
特 O
点 O
。 O

IMGID:新00194572
明 B-PER
仁 I-PER
宗 I-PER
朱 I-PER
高 I-PER
炽 I-PER
像 O
轴 O
， O
现 B-TIME
代 I-TIME
， O
杨 B-PER
令 I-PER
茀 I-PER
摹 O
。 O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
6 I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
1 I-SIZE
1 I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
明 B-PER
仁 I-PER
宗 I-PER
（ O
1 B-TIME
3 I-TIME
7 I-TIME
8 I-TIME
－ O
1 B-TIME
4 I-TIME
2 I-TIME
5 I-TIME
） O
朱 B-PER
高 I-PER
炽 I-PER
为 O
代 O
第 O
四 O
位 O
皇 O
帝 O
， O
在 O
位 O
仅 O
十 O
个 O
月 O
， O
于 O
洪 B-TIME
熙 I-TIME
元 I-TIME
年 I-TIME
五 I-TIME
月 I-TIME
暴 O
死 O
， O
终 O
年 O
4 O
8 O
岁 O
。 O
明 B-TIME
代 I-TIME
帝 O
后 O
肖 O
像 O
画 O
虽 O
多 O
程 O
式 O
化 O
因 O
素 O
， O
但 O
其 O
时 O
肖 O
像 O
画 O
已 O
独 O
立 O
成 O
科 O
， O
确 O
立 O
了 O
自 O
身 O
的 O
创 O
作 O
法 O
则 O
， O
尤 O
其 O
是 O
写 B-TECHNIQUE
实 I-TECHNIQUE
的 O
原 O
则 O
。 O
因 O
此 O
， O
即 O
使 O
“ O
御 O
容 O
” O
也 O
要 O
具 O
备 O
相 O
当 O
的 O
客 O
观 O
性 O
和 O
真 O
实 O
性 O
。 O
衣 O
冠 O
服 O
饰 O
必 O
须 O
符 O
合 O
制 O
度 O
， O
相 O
貌 O
、 O
气 O
质 O
应 O
各 O
人 O
有 O
别 O
。 O
图 O
绘 O
明 B-PER
仁 I-PER
宗 I-PER
头 O
戴 O
翼 O
善 O
冠 O
， O
着 O
团 O
龙 O
服 O
， O
腰 O
围 O
玉 O
带 O
， O
足 O
下 O
粉 O
底 O
靴 O
， O
正 O
襟 O
危 O
坐 O
。 O

IMGID:新00135353
《 O
墨 B-ARTWORK
花 I-ARTWORK
九 I-ARTWORK
段 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
卷 O
， O
明 B-TIME
， O
徐 B-PER
渭 I-PER
作 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
4 I-SIZE
6 I-SIZE
. I-SIZE
6 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
6 I-SIZE
2 I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
此 O
图 O
绘 O
水 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
写 O
意 O
四 O
季 O
花 O
卉 O
。 O
每 O
段 O
均 O
有 O
自 O
题 O
七 O
绝 O
一 O
首 O
。 O
画 O
面 O
上 O
， O
画 O
家 O
充 O
分 O
发 O
挥 O
了 O
水 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
的 O
表 O
现 O
力 O
， O
以 O
狂 O
放 O
的 O
笔 O
触 O
， O
淋 O
漓 O
的 O
水 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
， O
变 O
化 O
多 O
端 O
的 O
笔 O
锋 O
， O
泼 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
、 O
焦 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
、 O
破 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
、 O
双 B-TECHNIQUE
勾 I-TECHNIQUE
并 O
用 O
， O
寥 O
寥 O
数 O
笔 O
即 O
勾 O
画 O
出 O
了 O
各 O
种 O
花 O
卉 O
的 O
特 O
征 O
， O
简 O
约 O
却 O
颇 O
具 O
神 O
采 O
。 O
从 O
徐 B-PER
渭 I-PER
自 O
书 O
诗 O
并 O
题 O
记 O
， O
知 O
此 O
画 O
是 O
作 O
者 O
在 O
浓 O
郁 O
的 O
创 O
作 O
激 O
情 O
中 O
以 O
酣 O
畅 O
的 O
笔 O
墨 O
挥 O
洒 O
而 O
就 O
。 O
此 O
图 O
堪 O
称 O
徐 B-PER
渭 I-PER
水 O
墨 O
写 O
意 O
花 O
卉 O
的 O
佳 O
作 O
。 O

IMGID:新00077414
《 O
竹 B-ARTWORK
鸡 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
近 B-TIME
现 I-TIME
代 I-TIME
， O
徐 B-PER
悲 I-PER
鸿 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
6 I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
3 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
6 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
自 O
题 O
： O
“ O
槐 B-PER
准 I-PER
先 I-PER
生 I-PER
新 O
居 O
落 O
成 O
， O
悲 B-PER
鸿 I-PER
作 O
此 O
申 O
贺 O
。 O
廿 B-TIME
八 I-TIME
年 I-TIME
九 I-TIME
月 I-TIME
。 O
” O
钤 O
“ O
江 B-SEAL
南 I-SEAL
布 I-SEAL
衣 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
方 O
印 O
。 O
郁 B-PER
达 I-PER
夫 I-PER
题 O
诗 O
堂 O
： O
“ O
朱 O
冠 O
白 O
羽 O
曳 O
淄 O
纶 O
， O
五 O
德 O
彬 O
彬 O
备 O
一 O
身 O
。 O
云 O
外 O
有 O
声 O
天 O
欲 O
晓 O
， O
苍 B-ANIMAL
筤 I-ANIMAL
深 O
处 O
卧 O
裴 B-PER
真 I-PER
。 O
槐 B-PER
准 I-PER
先 I-PER
生 I-PER
深 O
居 O
郊 O
外 O
有 O
裴 B-STYLE
真 I-STYLE
子 I-STYLE
风 I-STYLE
， O
悲 B-PER
鸿 I-PER
画 O
鸡 B-ANIMAL
以 O
申 O
贺 O
， O
属 O
达 B-PER
夫 I-PER
题 O
之 O
， O
时 O
己 B-TIME
卯 I-TIME
秋 I-TIME
也 O
。 O
” O
下 O
钤 O
“ O
涂 B-SEAL
中 I-SEAL
曳 I-SEAL
尾 I-SEAL
生 I-SEAL
” O
长 O
方 O
朱 O
文 O
印 O
、 O
“ O
郁 B-SEAL
达 I-SEAL
夫 I-SEAL
” O
白 O
文 O
方 O
印 O
。 O
1 B-TIME
9 I-TIME
3 I-TIME
7 I-TIME
年 I-TIME
卢 B-LOC
沟 I-LOC
桥 I-LOC
“ O
七 O
七 O
” O
事 O
变 O
后 O
， O
徐 B-PER
悲 I-PER
鸿 I-PER
以 O
国 O
难 O
为 O
怀 O
， O
到 O
香 B-LOC
港 I-LOC
、 O
新 B-LOC
加 I-LOC
坡 I-LOC
、 O
吉 B-LOC
隆 I-LOC
坡 I-LOC
、 O
槟 B-LOC
榔 I-LOC
屿 I-LOC
等 O
地 O
开 O
筹 O
赈 O
展 O
览 O
会 O
。 O
他 O
在 O
新 B-LOC
加 I-LOC
坡 I-LOC
期 O
间 O
与 O
韩 B-PER
槐 I-PER
准 I-PER
先 I-PER
生 I-PER
相 O
识 O
并 O
成 O
为 O
挚 O
友 O
。 O
此 O
图 O
是 O
徐 B-PER
悲 I-PER
鸿 I-PER
祝 O
贺 O
韩 B-PER
槐 I-PER
准 I-PER
先 I-PER
生 I-PER
乔 O
迁 O
之 O
喜 O
所 O
绘 O
的 O
小 O
品 O
画 O
， O
并 O
嘱 O
寓 O
居 O
那 O
里 O
的 O
郁 B-PER
达 I-PER
夫 I-PER
作 O
题 O
， O
显 O
示 O
了 O
他 O
们 O
之 O
间 O
深 O
厚 O
的 O
友 O
情 O
。 O
图 O
绘 O
一 O
只 O
昂 O
首 O
挺 O
胸 O
的 O
雄 B-ANIMAL
鸡 I-ANIMAL
立 O
于 O
茂 O
盛 O
的 O
竹 B-PLANT
林 I-PLANT
前 O
， O
神 O
情 O
安 O
然 O
自 O
得 O
。 O
雄 B-ANIMAL
鸡 I-ANIMAL
以 O
寥 O
寥 O
数 O
笔 O
勾 O
就 O
， O
形 O
体 O
结 O
构 O
准 O
确 O
， O
毛 O
羽 O
质 O
感 O
蓬 O
松 O
柔 O
软 O
， O
笔 O
墨 O
写 O
实 O
生 O
动 O
， O
显 O
现 O
出 O
作 O
者 O
敏 O
锐 O
的 O
观 O
察 O
力 O
和 O
较 O
强 O
的 O
造 O
型 O
功 O
力 O
。 O
鸡 B-ANIMAL
与 O
吉 O
祥 O
的 O
“ O
吉 O
” O
谐 O
音 O
， O
作 O
者 O
借 O
绘 O
鸡 B-ANIMAL
祝 O
愿 O
朋 O
友 O
吉 O
祥 O
如 O
意 O
。 O

IMGID:新00102772
《 O
岁 B-ARTWORK
朝 I-ARTWORK
清 I-ARTWORK
供 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
吴 B-PER
昌 I-PER
硕 I-PER
作 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
5 I-SIZE
1 I-SIZE
. I-SIZE
6 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
8 I-SIZE
0 I-SIZE
. I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
岁 B-TIME
朝 I-TIME
指 O
农 O
历 O
元 B-TIME
旦 I-TIME
， O
历 O
代 O
画 O
家 O
特 O
别 O
是 O
文 O
人 O
画 O
家 O
都 O
喜 O
欢 O
在 O
这 O
一 O
天 O
绘 O
制 O
《 O
岁 B-ARTWORK
朝 I-ARTWORK
清 I-ARTWORK
供 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
， O
作 O
为 O
新 O
年 O
伊 O
始 O
的 O
首 O
幅 O
作 O
品 O
。 O
吴 B-PER
昌 I-PER
硕 I-PER
作 O
为 O
一 O
名 O
文 O
人 O
画 O
家 O
， O
也 O
几 O
乎 O
每 O
年 O
都 O
画 O
《 O
岁 B-ARTWORK
朝 I-ARTWORK
清 I-ARTWORK
供 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
， O
且 O
多 O
所 O
变 O
化 O
， O
其 O
最 O
大 O
的 O
特 O
点 O
是 O
很 O
少 O
取 O
材 O
于 O
牡 B-PLANT
丹 I-PLANT
， O
他 O
在 O
《 O
缶 B-ARTWORK
庐 I-ARTWORK
别 I-ARTWORK
存 I-ARTWORK
》 O
中 O
有 O
一 O
段 O
话 O
披 O
露 O
了 O
其 O
用 O
意 O
， O
文 O
曰 O
： O
“ O
己 B-TIME
丑 I-TIME
除 I-TIME
夕 I-TIME
， O
闭 O
门 O
守 O
岁 O
， O
呵 O
冻 O
作 O
画 O
自 O
娱 O
。 O
凡 O
岁 O
朝 O
图 O
多 O
画 O
牡 B-PLANT
丹 I-PLANT
， O
以 O
富 O
贵 O
名 O
也 O
。 O
予 O
穷 O
居 O
海 O
上 O
， O
一 O
官 O
如 O
虱 O
， O
富 O
贵 O
花 O
必 O
不 O
相 O
称 O
， O
故 O
写 O
梅 B-PLANT
取 O
有 O
出 O
世 O
姿 O
， O
写 O
菊 B-PLANT
取 O
有 O
傲 O
霜 O
骨 O
， O
读 O
书 O
短 O
檠 O
， O
我 O
家 O
长 O
物 O
也 O
， O
此 O
是 O
缶 O
庐 O
中 O
冷 O
淡 O
生 O
活 O
。 O
” O
此 O
段 O
话 O
写 O
于 O
1 B-TIME
8 I-TIME
8 I-TIME
9 I-TIME
年 I-TIME
， O
而 O
在 O
这 O
幅 O
1 B-TIME
9 I-TIME
1 I-TIME
5 I-TIME
年 I-TIME
的 O
《 O
岁 B-ARTWORK
朝 I-ARTWORK
清 I-ARTWORK
供 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
中 O
仍 O
然 O
不 O
见 O
牡 B-PLANT
丹 I-PLANT
形 O
象 O
， O
其 O
时 O
吴 B-PER
氏 I-PER
的 O
生 O
活 O
已 O
有 O
了 O
极 O
大 O
改 O
善 O
， O
但 O
仍 O
不 O
画 O
牡 B-PLANT
丹 I-PLANT
， O
可 O
见 O
其 O
富 O
贵 O
不 O
移 O
初 O
志 O
的 O
高 O
雅 O
人 O
格 O
与 O
画 O
品 O
。 O
此 O
图 O
以 O
瓶 B-PLANT
梅 I-PLANT
、 O
水 B-PLANT
仙 I-PLANT
、 O
蒲 B-PLANT
草 I-PLANT
、 O
秀 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
诸 O
品 O
组 O
合 O
而 O
成 O
， O
并 O
置 O
于 O
瓶 B-OBJECT
盆 I-OBJECT
等 O
器 O
物 O
中 O
， O
以 O
示 O
为 O
案 O
头 O
清 O
供 O
之 O
物 O
。 O
物 O
品 O
高 O
下 O
低 O
昂 O
、 O
错 O
落 O
有 O
致 O
地 O
安 O
排 O
于 O
画 O
面 O
， O
并 O
以 O
右 O
高 O
左 O
低 O
的 O
对 O
角 O
形 O
式 O
排 O
列 O
， O
左 O
上 O
角 O
和 O
右 O
下 O
角 O
分 O
别 O
配 O
以 O
题 O
识 O
和 O
印 O
章 O
， O
这 O
是 O
吴 B-PER
昌 I-PER
硕 I-PER
花 O
卉 O
画 O
中 O
常 O
用 O
的 O
构 O
图 O
形 O
式 O
。 O
画 O
面 O
左 O
上 O
角 O
自 O
题 O
： O
“ O
岁 B-ARTWORK
朝 I-ARTWORK
清 I-ARTWORK
供 I-ARTWORK
。 O
乙 B-TIME
卯 I-TIME
岁 I-TIME
寒 I-TIME
吴 B-PER
昌 I-PER
硕 I-PER
。 O
” O
高 B-OBJECT
颈 I-OBJECT
古 I-OBJECT
瓶 I-OBJECT
中 O
的 O
一 O
枝 O
红 B-PLANT
梅 I-PLANT
， O
以 O
及 O
翠 O
绿 O
的 O
水 B-PLANT
仙 I-PLANT
， O
纷 O
披 O
的 O
蒲 B-PLANT
草 I-PLANT
， O
皆 O
得 O
其 O
大 O
意 O
， O
笔 O
法 O
隽 O
逸 O
洒 O
脱 O
， O
极 O
具 O
清 O
逸 O
雅 O
淡 O
之 O
气 O
。 O

IMGID:新00146366
《 O
题 B-ARTWORK
竹 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
明 B-TIME
， O
杜 B-PER
堇 I-PER
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
8 I-SIZE
9 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
1 I-SIZE
0 I-SIZE
4 I-SIZE
. I-SIZE
0 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
该 O
图 O
画 O
面 O
右 O
上 O
方 O
画 O
家 O
自 O
题 O
曰 O
： O
“ O
竹 B-PLANT
色 O
经 O
秋 O
似 O
水 O
清 O
， O
小 O
阑 O
凉 O
气 O
午 O
来 O
生 O
。 O
新 O
诗 O
题 O
上 O
三 O
千 O
首 O
， O
散 O
作 O
铿 O
金 O
戞 O
玉 O
声 O
。 O
柽 O
居 O
杜 B-PER
堇 I-PER
。 O
” O
下 O
钤 O
印 O
两 O
方 O
， O
一 O
白 O
文 O
印 O
文 O
字 O
不 O
辨 O
， O
另 O
一 O
为 O
朱 O
文 O
“ O
青 B-SEAL
天 I-SEAL
白 I-SEAL
日 I-SEAL
” O
印 O
。 O
此 O
幅 O
为 O
杜 B-PER
堇 I-PER
大 O
幅 O
作 O
品 O
的 O
代 O
表 O
作 O
。 O
图 O
绘 O
一 O
文 B-FIGURE
士 I-FIGURE
头 O
戴 O
高 O
冠 O
， O
着 O
广 O
袖 O
长 O
袍 O
， O
面 O
容 O
萧 O
散 O
， O
长 O
髯 O
飘 O
然 O
， O
正 O
执 O
笔 O
在 O
竹 B-PLANT
上 O
题 O
诗 O
， O
其 O
左 O
侧 O
一 O
童 B-FIGURE
子 I-FIGURE
捧 O
砚 O
侍 O
立 O
， O
右 O
侧 O
一 O
老 O
一 O
幼 O
凝 O
神 O
观 O
看 O
。 O
背 O
景 O
有 O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
、 O
石 B-ARCHITECTURE
栏 I-ARCHITECTURE
等 O
。 O
从 O
文 B-FIGURE
士 I-FIGURE
穿 O
着 O
、 O
神 O
态 O
和 O
题 O
竹 O
的 O
主 O
题 O
来 O
看 O
， O
应 O
为 O
北 B-TIME
宋 I-TIME
著 O
名 O
诗 O
人 O
苏 B-PER
轼 I-PER
。 O
图 O
中 O
人 O
物 O
衣 O
纹 O
简 O
洁 O
， O
多 O
方 O
折 O
用 O
笔 O
， O
或 O
起 O
笔 O
略 O
顿 O
收 O
笔 O
渐 O
轻 O
， O
或 O
起 O
笔 O
较 O
轻 O
收 O
笔 O
略 O
顿 O
， O
转 O
折 O
处 O
多 O
略 O
顿 O
， O
是 O
在 O
浙 B-STYLE
派 I-STYLE
戴 B-PER
进 I-PER
所 O
创 O
蚕 B-TECHNIQUE
头 I-TECHNIQUE
鼠 I-TECHNIQUE
尾 I-TECHNIQUE
描 I-TECHNIQUE
的 O
基 O
础 O
上 O
演 O
变 O
而 O
成 O
， O
但 O
相 O
对 O
戴 B-PER
进 I-PER
之 O
苍 O
劲 O
雄 O
放 O
而 O
言 O
显 O
得 O
较 O
为 O
文 O
雅 O
内 O
敛 O
。 O
图 O
中 O
翠 B-PLANT
竹 I-PLANT
挺 O
拔 O
， O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
耸 O
峙 O
， O
其 O
中 O
前 O
景 O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
用 O
侧 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
皴 I-TECHNIQUE
擦 I-TECHNIQUE
点 I-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
笔 O
墨 O
酣 O
畅 O
， O
动 O
感 O
较 O
强 O
， O
后 O
景 O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
用 O
淡 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
挥 I-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
沉 O
着 O
淋 O
漓 O
， O
主 O
要 O
师 O
法 O
的 O
是 O
南 B-TIME
宋 I-TIME
院 B-STYLE
体 I-STYLE
和 O
浙 B-STYLE
派 I-STYLE
笔 O
法 O
。 O

IMGID:新00081491
《 O
紫 B-ARTWORK
藤 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
近 B-TIME
现 I-TIME
代 I-TIME
， O
陈 B-PER
师 I-PER
曾 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
3 I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
3 I-SIZE
2 I-SIZE
. I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
右 O
上 O
侧 O
自 O
题 O
： O
“ O
秀 B-PER
康 I-PER
仁 O
兄 O
先 O
生 O
雅 O
正 O
。 O
癸 B-TIME
亥 I-TIME
夏 I-TIME
日 I-TIME
修 B-LOC
水 I-LOC
陈 B-PER
衡 I-PER
恪 I-PER
。 O
” O
钤 O
“ O
朽 B-SEAL
” O
印 O
。 O
“ O
癸 B-TIME
亥 I-TIME
” O
指 O
民 B-TIME
国 I-TIME
十 I-TIME
二 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
9 I-TIME
2 I-TIME
3 I-TIME
年 I-TIME
） O
。 O
此 O
图 O
属 O
“ O
红 B-TECHNIQUE
花 I-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
叶 I-TECHNIQUE
” O
画 O
法 O
。 O
藤 B-PLANT
萝 I-PLANT
花 I-PLANT
是 O
中 O
国 O
传 O
统 O
民 O
居 O
中 O
常 O
见 O
的 O
庭 O
院 O
植 O
物 O
， O
它 O
既 O
有 O
繁 O
花 O
密 O
叶 O
供 O
人 O
欣 O
赏 O
， O
又 O
有 O
浓 O
荫 O
匝 O
地 O
让 O
人 O
纳 O
凉 O
。 O
花 O
开 O
时 O
节 O
， O
一 O
串 O
串 O
淡 O
紫 O
色 O
的 O
花 O
朵 O
自 O
叶 O
间 O
垂 O
下 O
， O
色 O
彩 O
幽 O
淡 O
， O
香 O
气 O
袭 O
人 O
。 O
陈 B-PER
师 I-PER
曾 I-PER
此 O
幅 O
紫 B-PLANT
藤 I-PLANT
花 I-PLANT
最 O
大 O
的 O
特 O
点 O
在 O
于 O
他 O
的 O
构 O
图 O
。 O
绘 O
画 O
作 O
品 O
表 O
现 O
藤 B-PLANT
萝 I-PLANT
通 O
常 O
突 O
出 O
其 O
下 O
垂 O
感 O
， O
故 O
而 O
多 O
将 O
花 B-PLANT
枝 I-PLANT
置 O
于 O
画 O
幅 O
上 O
端 O
， O
下 O
部 O
虚 O
空 O
。 O
陈 B-PER
师 I-PER
曾 I-PER
则 O
反 O
其 O
道 O
而 O
行 O
之 O
， O
构 O
图 O
集 O
中 O
在 O
下 O
方 O
， O
上 O
端 O
以 O
少 O
量 O
花 B-PLANT
枝 I-PLANT
相 O
呼 O
应 O
， O
取 O
得 O
画 O
面 O
的 O
平 O
衡 O
。 O
顿 O
挫 O
有 O
力 O
的 O
笔 O
法 O
表 O
现 O
出 O
老 B-PLANT
藤 I-PLANT
的 O
遒 O
劲 O
刚 O
健 O
。 O

IMGID:新00054048
《 O
求 B-ARTWORK
志 I-ARTWORK
园 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
卷 O
， O
明 B-TIME
， O
钱 B-PER
穀 I-PER
作 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
9 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
1 I-SIZE
9 I-SIZE
0 I-SIZE
. I-SIZE
2 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
在 O
明 B-TIME
代 I-TIME
吴 B-STYLE
门 I-STYLE
画 O
家 O
的 O
作 O
品 O
中 O
， O
有 O
许 O
多 O
以 O
他 O
人 O
的 O
室 O
名 O
别 O
号 O
为 O
题 O
， O
这 O
类 O
作 O
品 O
被 O
张 B-PER
丑 I-PER
称 O
之 O
为 O
“ O
别 B-ARTWORK
号 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
” O
， O
如 O
推 O
而 O
广 O
之 O
， O
还 O
应 O
包 O
括 O
以 O
庄 B-ARTWORK
园 I-ARTWORK
、 O
庭 B-ARTWORK
院 I-ARTWORK
为 O
题 O
材 O
的 O
作 O
品 O
。 O
它 O
们 O
在 O
描 O
绘 O
人 O
造 O
园 O
林 O
真 O
实 O
性 O
的 O
基 O
础 O
上 O
， O
力 O
图 O
表 O
现 O
园 O
林 O
主 O
人 O
的 O
生 O
活 O
理 O
想 O
， O
反 O
映 O
他 O
们 O
身 O
居 O
闹 O
市 O
， O
却 O
追 O
求 O
“ O
与 O
深 O
山 O
野 O
水 O
为 O
友 O
” O
的 O
操 O
守 O
与 O
志 O
向 O
， O
这 O
类 O
作 O
品 O
成 O
为 O
吴 B-STYLE
门 I-STYLE
画 I-STYLE
派 I-STYLE
所 O
表 O
现 O
的 O
一 O
种 O
突 O
出 O
的 O
艺 O
术 O
现 O
象 O
， O
而 O
钱 B-PER
穀 I-PER
的 O
《 O
求 B-ARTWORK
志 I-ARTWORK
园 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
正 O
是 O
其 O
中 O
颇 O
具 O
代 O
表 O
性 O
的 O
一 O
件 O
。 O
此 O
卷 O
是 O
钱 B-PER
穀 I-PER
应 O
友 O
人 O
张 B-PER
凤 I-PER
翼 I-PER
之 O
请 O
， O
描 O
绘 O
其 O
家 O
园 O
春 O
夏 O
之 O
间 O
的 O
景 O
色 O
， O
卷 O
首 O
有 O
文 B-PER
徵 I-PER
明 I-PER
题 O
“ O
文 B-ARCHITECTURE
鱼 I-ARCHITECTURE
馆 I-ARCHITECTURE
” O
三 O
字 O
， O
卷 O
后 O
有 O
王 B-PER
世 I-PER
贞 I-PER
行 B-TECHNIQUE
书 I-TECHNIQUE
《 O
求 B-ARTWORK
志 I-ARTWORK
园 I-ARTWORK
记 I-ARTWORK
》 O
。 O
画 O
家 O
从 O
右 O
侧 O
园 O
门 O
画 O
起 O
， O
以 O
怡 B-ARCHITECTURE
旷 I-ARCHITECTURE
轩 I-ARCHITECTURE
、 O
风 B-ARCHITECTURE
木 I-ARCHITECTURE
堂 I-ARCHITECTURE
、 O
尚 B-ARCHITECTURE
友 I-ARCHITECTURE
斋 I-ARCHITECTURE
为 O
中 O
心 O
， O
前 O
有 O
庭 O
， O
后 O
有 O
园 O
， O
渐 O
次 O
展 O
开 O
， O
王 B-PER
世 I-PER
贞 I-PER
所 O
撰 O
《 O
求 B-ARTWORK
志 I-ARTWORK
园 I-ARTWORK
记 I-ARTWORK
》 O
中 O
采 B-ARCHITECTURE
芳 I-ARCHITECTURE
径 I-ARCHITECTURE
、 O
文 B-ARCHITECTURE
鱼 I-ARCHITECTURE
馆 I-ARCHITECTURE
、 O
香 B-ARCHITECTURE
雪 I-ARCHITECTURE
廊 I-ARCHITECTURE
皆 O
按 O
图 O
可 O
索 O
， O
抚 O
记 O
展 O
图 O
， O
这 O
座 O
“ O
旦 O
而 O
旭 O
、 O
夕 O
而 O
月 O
、 O
风 O
于 O
春 O
、 O
雪 O
于 O
冬 O
” O
的 O
甲 O
第 O
名 O
园 O
中 O
当 O
年 O
文 O
人 O
云 O
集 O
、 O
清 O
谈 O
雅 O
会 O
的 O
盛 O
景 O
似 O
乎 O
随 O
着 O
手 O
卷 O
展 O
开 O
历 O
历 O
在 O
目 O
。 O
虽 O
写 O
实 O
景 O
， O
却 O
不 O
是 O
简 O
单 O
的 O
再 O
现 O
， O
更 O
注 O
意 O
了 O
人 O
造 O
景 O
观 O
与 O
湖 B-LANDSCAPE
渚 I-LANDSCAPE
山 I-LANDSCAPE
色 I-LANDSCAPE
的 O
自 O
然 O
风 O
光 O
的 O
谐 O
调 O
与 O
结 O
合 O
， O
突 O
出 O
了 O
中 O
国 O
古 O
代 O
“ O
虽 O
由 O
人 O
造 O
， O
宛 O
自 O
天 O
成 O
” O
的 O
造 O
园 O
理 O
念 O
， O
用 O
修 B-PLANT
篁 I-PLANT
古 B-PLANT
木 I-PLANT
、 O
冬 B-PLANT
梅 I-PLANT
花 I-OBJECT
篱 I-OBJECT
、 O
白 B-ANIMAL
鹅 I-ANIMAL
紫 I-ANIMAL
鸳 I-ANIMAL
表 O
现 O
画 O
主 O
人 O
对 O
归 O
隐 O
生 O
活 O
的 O
向 O
往 O
， O
是 O
托 O
物 O
言 O
志 O
的 O
再 O
创 O
造 O
。 O

IMGID:新00100803
《 O
修 B-ARTWORK
竹 I-ARTWORK
幽 I-ARTWORK
居 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
禹 B-PER
之 I-PER
鼎 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
6 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
3 I-SIZE
0 I-SIZE
. I-SIZE
9 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
右 O
上 O
题 O
“ O
高 B-PER
宗 I-PER
修 B-ARTWORK
竹 I-ARTWORK
幽 I-ARTWORK
居 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
” O
， O
左 O
上 O
款 O
署 O
： O
“ O
己 B-TIME
卯 I-TIME
长 B-TIME
夏 I-TIME
敬 O
绘 O
， O
十 O
二 O
家 O
恭 O
颂 O
师 B-PER
保 I-PER
相 I-PER
国 I-PER
王 I-PER
老 I-PER
大 I-PER
人 I-PER
千 O
秋 O
， O
后 O
学 O
禹 B-PER
之 I-PER
鼎 I-PER
。 O
” O
钤 O
“ O
禹 B-SEAL
之 I-SEAL
鼎 I-SEAL
” O
、 O
“ O
慎 B-SEAL
斋 I-SEAL
” O
印 O
二 O
方 O
。 O
己 B-TIME
卯 I-TIME
为 O
清 B-TIME
康 I-TIME
熙 I-TIME
三 I-TIME
十 I-TIME
八 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
6 I-TIME
9 I-TIME
9 I-TIME
年 I-TIME
） O
， O
禹 B-PER
之 I-PER
鼎 I-PER
时 O
年 O
5 O
3 O
岁 O
。 O
画 O
面 O
上 O
水 O
天 O
空 O
旷 O
， O
岸 B-LANDSCAPE
边 I-LANDSCAPE
修 B-PLANT
竹 I-PLANT
成 O
林 O
， O
桃 B-PLANT
花 I-PLANT
掩 O
映 O
， O
奇 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
兀 O
立 O
。 O
围 B-ARCHITECTURE
栏 I-ARCHITECTURE
中 O
建 O
一 O
亭 B-ARCHITECTURE
轩 I-ARCHITECTURE
， O
主 B-FIGURE
人 I-FIGURE
慵 O
懒 O
地 O
斜 O
倚 O
在 O
亭 O
内 O
竹 B-OBJECT
椅 I-OBJECT
之 O
上 O
， O
桌 O
面 O
置 O
一 O
茶 B-OBJECT
壶 I-OBJECT
， O
身 O
后 O
小 B-FIGURE
童 I-FIGURE
侍 O
立 O
。 O
此 O
图 O
房 B-ARCHITECTURE
屋 I-ARCHITECTURE
、 O
栏 O
杆 O
用 O
笔 O
工 O
细 O
； O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
、 O
树 O
木 O
先 O
以 O
墨 O
勾 B-TECHNIQUE
勒 I-TECHNIQUE
轮 O
廓 O
， O
再 O
用 O
石 O
青 O
、 O
石 O
绿 O
染 O
出 O
； O
以 O
红 O
色 O
点 O
叶 O
， O
赭 O
黄 O
色 O
染 O
屋 O
顶 O
； O
竹 B-PLANT
子 I-PLANT
用 O
竖 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
绘 O
干 O
， O
细 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
写 O
叶 O
。 O
画 O
面 O
布 O
局 O
疏 O
密 O
有 O
致 O
， O
用 O
笔 O
以 O
写 B-TECHNIQUE
意 I-TECHNIQUE
为 O
主 O
， O
兼 O
用 O
工 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
轻 O
灵 O
洒 O
脱 O
而 O
又 O
严 O
整 O
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
清 O
雅 O
鲜 O
丽 O
， O
意 O
境 O
悠 O
远 O
闲 O
淡 O
， O
意 O
趣 O
横 O
生 O
。 O

IMGID:新00010493
《 O
招 B-ARTWORK
仙 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
卷 O
， O
明 B-TIME
， O
张 B-PER
灵 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
9 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
1 I-SIZE
1 I-SIZE
1 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
墨 O
款 O
“ O
张 B-PER
灵 I-PER
图 O
” O
， O
下 O
钤 O
“ O
张 B-SEAL
灵 I-SEAL
印 I-SEAL
” O
。 O
此 O
图 O
又 O
名 O
《 O
朝 B-ARTWORK
仙 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
， O
是 O
幅 O
以 O
景 O
寓 O
情 O
的 O
杰 O
作 O
。 O
皓 B-LANDSCAPE
月 I-LANDSCAPE
当 O
空 O
的 O
桥 O
头 O
处 O
， O
一 O
清 O
丽 O
女 B-FIGURE
子 I-FIGURE
低 O
眉 O
笼 O
袖 O
悄 O
然 O
伫 O
立 O
。 O
作 O
者 O
通 O
过 O
绘 O
女 B-FIGURE
子 I-FIGURE
的 O
饰 O
带 O
微 O
微 O
上 O
扬 O
， O
岸 O
边 O
的 O
芦 B-PLANT
荻 I-PLANT
摇 O
摆 O
不 O
定 O
， O
巧 O
妙 O
地 O
暗 O
示 O
出 O
晚 O
风 O
席 O
地 O
而 O
起 O
的 O
寒 O
意 O
。 O
女 B-FIGURE
子 I-FIGURE
在 O
此 O
萧 O
索 O
的 O
情 O
景 O
中 O
不 O
禁 O
惆 O
怅 O
慨 O
叹 O
之 O
情 O
陡 O
起 O
。 O
图 O
中 O
女 B-FIGURE
子 I-FIGURE
的 O
画 O
法 O
承 O
袭 O
了 O
宋 B-TIME
元 I-TIME
以 O
来 O
的 O
“ O
白 B-TECHNIQUE
描 I-TECHNIQUE
” O
技 O
法 O
。 O
作 O
者 O
以 O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
勾 I-TECHNIQUE
描 I-TECHNIQUE
人 O
物 O
面 O
部 O
及 O
衣 O
纹 O
服 O
饰 O
。 O
线 O
条 O
遒 O
劲 O
圆 O
转 O
， O
富 O
有 O
表 O
现 O
力 O
度 O
并 O
有 O
轻 O
重 O
缓 O
急 O
等 O
诸 O
多 O
变 O
化 O
， O
显 O
示 O
出 O
作 O
者 O
以 O
线 O
造 O
型 O
的 O
精 O
湛 O
造 O
诣 O
。 O
此 O
外 O
， O
作 O
者 O
还 O
根 O
据 O
所 O
绘 O
物 O
象 O
的 O
不 O
同 O
巧 O
妙 O
地 O
运 O
用 O
了 O
墨 B-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
法 I-TECHNIQUE
， O
人 O
物 O
的 O
头 O
部 O
以 O
浓 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
晕 I-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
芦 B-PLANT
荻 I-PLANT
、 O
芙 B-PLANT
蓉 I-PLANT
叶 I-PLANT
等 O
为 O
深 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
晕 I-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
衣 O
装 O
饰 O
带 O
用 O
淡 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
晕 I-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
深 O
浅 O
程 O
度 O
不 O
同 O
的 O
墨 O
韵 O
无 O
疑 O
起 O
到 O
了 O
扩 O
大 O
画 O
面 O
的 O
层 O
次 O
和 O
空 O
间 O
感 O
的 O
作 O
用 O
。 O
此 O
图 O
不 O
仅 O
是 O
张 B-PER
灵 I-PER
的 O
代 O
表 O
作 O
， O
亦 O
是 O
明 B-TIME
代 I-TIME
白 B-TECHNIQUE
描 I-TECHNIQUE
人 O
物 O
画 O
的 O
精 O
品 O
之 O
作 O
。 O
明 B-TIME
代 I-TIME
张 B-PER
丑 I-PER
《 O
清 B-ARTWORK
河 I-ARTWORK
书 I-ARTWORK
画 I-ARTWORK
舫 I-ARTWORK
》 O
在 O
著 O
录 O
此 O
图 O
时 O
言 O
： O
“ O
张 B-PER
梦 I-PER
晋 I-PER
《 O
朝 B-ARTWORK
仙 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
卷 O
后 O
有 O
唐 B-PER
子 I-PER
畏 I-PER
题 O
咏 O
。 O
” O
但 O
目 O
前 O
此 O
图 O
并 O
无 O
唐 B-PER
寅 I-PER
的 O
咏 O
题 O
， O
显 O
然 O
后 O
世 O
好 O
事 O
者 O
在 O
张 B-PER
丑 I-PER
目 O
睹 O
之 O
后 O
将 O
唐 B-PER
寅 I-PER
的 O
题 O
咏 O
割 O
去 O
而 O
移 O
作 O
它 O
用 O
了 O
， O
从 O
而 O
令 O
原 O
是 O
书 O
画 O
合 O
璧 O
之 O
作 O
减 O
色 O
， O
使 O
张 B-PER
灵 I-PER
与 O
唐 B-PER
寅 I-PER
间 O
的 O
笔 O
墨 O
交 O
往 O
失 O
去 O
了 O
重 O
要 O
的 O
佐 O
证 O
。 O
在 O
唐 B-PER
寅 I-PER
的 O
《 O
六 B-ARTWORK
如 I-ARTWORK
居 I-ARTWORK
士 I-ARTWORK
补 I-ARTWORK
遗 I-ARTWORK
》 O
中 O
查 O
到 O
他 O
为 O
此 O
图 O
所 O
作 O
的 O
题 O
咏 O
， O
名 O
为 O
《 O
招 B-ARTWORK
仙 I-ARTWORK
曲 I-ARTWORK
》 O
。 O

IMGID:故00006600
《 O
慈 B-ARTWORK
禧 I-ARTWORK
太 I-ARTWORK
后 I-ARTWORK
便 I-ARTWORK
服 I-ARTWORK
像 I-ARTWORK
》 O
屏 O
， O
清 B-TIME
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
6 I-SIZE
3 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
9 I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
图 O
绘 O
慈 B-FIGURE
禧 I-FIGURE
太 I-FIGURE
后 I-FIGURE
老 O
年 O
像 O
， O
面 O
相 O
与 O
诸 O
多 O
慈 B-PER
禧 I-PER
老 O
年 O
像 O
一 O
致 O
。 O
图 O
中 O
的 O
慈 B-PER
禧 I-PER
皮 O
肤 O
细 O
润 O
。 O
衣 O
冠 O
和 O
佩 O
饰 O
则 O
反 O
映 O
了 O
晚 B-TIME
清 I-TIME
时 O
后 O
妃 O
的 O
服 O
饰 O
制 O
度 O
。 O
画 O
像 O
描 O
绘 O
精 O
细 O
， O
形 O
象 O
逼 O
真 O
， O
真 O
实 O
地 O
表 O
现 O
了 O
慈 B-FIGURE
禧 I-FIGURE
的 O
服 O
饰 O
品 O
位 O
， O
两 O
手 O
所 O
戴 O
的 O
护 O
指 O
尤 O
显 O
突 O
出 O
。 O
当 O
年 O
美 O
国 O
画 O
家 O
卡 B-PER
尔 I-PER
曾 O
为 O
慈 B-PER
禧 I-PER
绘 O
过 O
多 O
幅 O
油 O
画 O
像 O
， O
此 O
为 O
其 O
中 O
一 O
幅 O
。 O

IMGID:新00100777
《 O
八 B-ARTWORK
百 I-ARTWORK
遐 I-ARTWORK
龄 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
华 B-PER
喦 I-PER
（ O
音 B-PER
严 I-PER
） O
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
1 I-SIZE
1 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
1 I-SIZE
3 I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
款 O
署 O
： O
“ O
甲 B-TIME
戌 I-TIME
冬 I-TIME
十 I-TIME
一 I-TIME
月 I-TIME
新 B-PER
罗 I-PER
山 I-PER
人 I-PER
写 O
于 O
请 B-LOC
声 I-LOC
书 I-LOC
舍 I-LOC
。 O
” O
钤 O
“ O
华 B-SEAL
喦 I-SEAL
” O
、 O
“ O
秋 B-SEAL
岳 I-SEAL
” O
白 O
文 O
印 O
二 O
方 O
。 O
“ O
甲 B-TIME
戌 I-TIME
” O
为 O
清 B-TIME
乾 I-TIME
隆 I-TIME
十 I-TIME
九 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
7 I-TIME
5 I-TIME
4 I-TIME
年 I-TIME
） O
， O
华 B-PER
喦 I-PER
时 O
年 O
7 O
3 O
岁 O
。 O
图 O
中 O
柏 B-PLANT
树 I-PLANT
高 O
大 O
， O
盘 O
曲 O
伸 O
展 O
， O
树 O
上 O
八 B-ANIMAL
哥 I-ANIMAL
飞 O
鸣 O
对 O
唱 O
， O
热 O
闹 O
非 O
凡 O
， O
树 O
下 O
萱 B-PLANT
花 I-PLANT
盛 O
开 O
， O
生 O
机 O
盎 O
然 O
， O
整 O
幅 O
画 O
面 O
寓 O
意 O
遐 O
（ O
音 O
侠 O
） O
龄 O
长 O
寿 O
， O
具 O
有 O
春 O
意 O
喧 O
闹 O
的 O
祥 O
瑞 O
之 O
气 O
。 O
作 O
者 O
依 O
据 O
不 O
同 O
的 O
物 O
象 O
施 O
以 O
不 O
同 O
的 O
笔 O
法 O
， O
八 B-ANIMAL
哥 I-ANIMAL
的 O
造 O
型 O
生 O
动 O
写 O
实 O
， O
以 O
工 B-TECHNIQUE
写 I-TECHNIQUE
结 I-TECHNIQUE
合 I-TECHNIQUE
的 O
笔 O
墨 O
刻 O
画 O
； O
柏 B-PLANT
叶 I-PLANT
细 O
碎 O
交 O
叠 O
， O
直 O
接 O
以 O
青 O
绿 O
、 O
浓 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
戳 I-TECHNIQUE
点 I-TECHNIQUE
； O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
方 O
硬 O
坚 O
实 O
， O
以 O
浓 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
大 I-TECHNIQUE
写 I-TECHNIQUE
意 I-TECHNIQUE
晕 I-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
； O
萱 B-PLANT
花 I-PLANT
俏 O
丽 O
多 O
姿 O
， O
则 O
以 O
没 B-TECHNIQUE
骨 I-TECHNIQUE
法 I-TECHNIQUE
表 O
现 O
。 O
全 O
图 O
于 O
精 O
致 O
处 O
愈 O
见 O
其 O
工 O
而 O
不 O
失 O
笔 O
情 O
墨 O
趣 O
； O
写 O
意 O
处 O
用 O
笔 O
洒 O
脱 O
而 O
不 O
失 O
含 O
蓄 O
蕴 O
藉 O
， O
显 O
示 O
了 O
华 B-PER
喦 I-PER
在 O
花 O
鸟 O
画 O
方 O
面 O
的 O
非 O
凡 O
造 O
诣 O
以 O
及 O
对 O
各 O
种 O
笔 O
墨 O
技 O
法 O
娴 O
熟 O
的 O
运 O
用 O
能 O
力 O
。 O

IMGID:新00077917-5宫26
《 O
合 B-ARTWORK
画 I-ARTWORK
徐 I-ARTWORK
显 I-ARTWORK
卿 I-ARTWORK
宦 I-ARTWORK
迹 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
册 I-ARTWORK
— I-ARTWORK
— I-ARTWORK
琼 I-ARTWORK
林 I-ARTWORK
登 I-ARTWORK
第 I-ARTWORK
》 O
明 B-TIME
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
纵 B-SIZE
6 I-SIZE
3 I-SIZE
c I-SIZE
m I-SIZE
， O
横 B-SIZE
5 I-SIZE
8 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
c I-SIZE
m I-SIZE
徐 B-PER
显 I-PER
卿 I-PER
（ O
1 B-TIME
5 I-TIME
3 I-TIME
7 I-TIME
— O
1 B-TIME
6 I-TIME
0 I-TIME
2 I-TIME
） O
， O
字 O
公 B-PER
望 I-PER
， O
号 O
检 B-PER
庵 I-PER
， O
南 B-LOC
直 I-LOC
隶 I-LOC
长 I-LOC
洲 I-LOC
（ O
今 O
江 B-LOC
苏 I-LOC
苏 I-LOC
州 I-LOC
） O
人 O
， O
明 B-TIME
隆 I-TIME
庆 I-TIME
二 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
5 I-TIME
6 I-TIME
8 I-TIME
） O
进 O
士 O
， O
入 O
选 O
庶 O
吉 O
士 O
， O
历 O
官 O
翰 O
林 O
学 O
士 O
， O
吏 O
部 O
侍 O
郎 O
。 O
《 O
徐 B-ARTWORK
显 I-ARTWORK
卿 I-ARTWORK
宦 I-ARTWORK
迹 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
册 O
凡 O
廿 O
六 O
开 O
， O
绘 O
其 O
十 O
二 O
岁 O
至 O
五 O
十 O
一 O
岁 O
的 O
生 O
平 O
行 O
状 O
。 O
各 O
开 O
由 O
徐 B-PER
显 I-PER
卿 I-PER
请 O
画 O
家 O
余 B-PER
士 I-PER
、 O
吴 B-PER
钺 I-PER
据 O
其 O
诗 O
所 O
绘 O
成 O
图 O
册 O
， O
每 O
开 O
对 O
题 O
分 O
别 O
有 O
徐 B-PER
显 I-PER
卿 I-PER
所 O
书 O
诗 O
序 O
及 O
五 O
言 O
古 O
诗 O
。 O
“ O
琼 B-ARTWORK
林 I-ARTWORK
登 I-ARTWORK
第 I-ARTWORK
” O
， O
绘 O
隆 B-TIME
庆 I-TIME
二 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
5 I-TIME
6 I-TIME
8 I-TIME
） O
， O
三 O
十 O
二 O
岁 O
的 O
徐 B-PER
显 I-PER
卿 I-PER
考 O
取 O
进 O
士 O
， O
赴 O
琼 O
林 O
宴 O
的 O
场 O
景 O
。 O
“ O
琼 O
林 O
” O
指 O
琼 O
林 O
宴 O
， O
即 O
皇 O
帝 O
于 O
科 O
举 O
考 O
试 O
完 O
毕 O
后 O
赐 O
新 O
科 O
进 O
士 O
之 O
宴 O
会 O
。 O
徐 B-PER
显 I-PER
卿 I-PER
至 O
此 O
开 O
启 O
仕 O
宦 O
生 O
涯 O
。 O

IMGID:新00147430-17宫21
《 O
映 B-ARTWORK
水 I-ARTWORK
楼 I-ARTWORK
台 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
页 O
， O
元 B-TIME
， O
夏 B-PER
永 I-PER
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
3 I-SIZE
. I-SIZE
9 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
2 I-SIZE
5 I-SIZE
. I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
无 O
款 O
识 O
。 O
对 O
幅 O
为 O
清 B-PER
乾 I-PER
隆 I-PER
皇 I-PER
帝 I-PER
题 O
诗 O
。 O
鉴 O
藏 O
印 O
有 O
乾 B-ORG
隆 I-ORG
内 I-ORG
府 I-ORG
诸 O
收 O
藏 O
印 O
， O
另 O
钤 O
“ O
吴 B-SEAL
氏 I-SEAL
子 I-SEAL
存 I-SEAL
” O
1 O
方 O
。 O
因 O
元 B-TIME
代 I-TIME
另 O
一 O
位 O
界 B-TECHNIQUE
画 I-TECHNIQUE
大 O
师 O
王 B-PER
振 I-PER
鹏 I-PER
曾 O
绘 O
过 O
大 B-ARCHITECTURE
明 I-ARCHITECTURE
宫 I-ARCHITECTURE
， O
在 O
乾 B-PER
隆 I-PER
的 O
题 O
诗 O
中 O
又 O
有 O
“ O
下 O
临 O
无 O
地 O
上 O
凌 O
空 O
， O
磅 O
礴 O
精 O
神 O
想 O
象 O
中 O
。 O
此 O
日 O
未 O
详 O
平 B-ARCHITECTURE
乐 I-ARCHITECTURE
馆 I-ARCHITECTURE
， O
早 O
年 O
曾 O
写 O
大 B-ARCHITECTURE
明 I-ARCHITECTURE
宫 I-ARCHITECTURE
” O
的 O
语 O
句 O
， O
所 O
以 O
此 O
幅 O
曾 O
被 O
误 O
定 O
为 O
王 B-PER
振 I-PER
鹏 I-PER
所 O
绘 O
。 O
事 O
实 O
上 O
， O
夏 B-PER
永 I-PER
的 O
画 O
法 O
虽 O
出 O
自 O
王 B-PER
振 I-PER
鹏 I-PER
， O
但 O
以 O
小 O
幅 O
见 O
长 O
。 O
此 O
图 O
在 O
艺 O
术 O
性 O
上 O
稍 O
逊 O
于 O
王 B-PER
振 I-PER
鹏 I-PER
， O
但 O
线 B-TECHNIQUE
描 I-TECHNIQUE
的 O
精 O
整 O
工 O
细 O
似 O
尤 O
过 O
之 O
。 O
正 O
如 O
熊 B-PER
之 I-PER
缙 I-PER
《 O
花 B-ARTWORK
间 I-ARTWORK
笑 I-ARTWORK
语 I-ARTWORK
》 O
评 O
价 O
他 O
的 O
画 O
作 O
“ O
细 O
若 O
蚊 O
睫 O
， O
侔 O
于 O
鬼 O
工 O
” O
。 O
《 O
石 B-ARTWORK
渠 I-ARTWORK
宝 I-ARTWORK
笈 I-ARTWORK
续 I-ARTWORK
编 I-ARTWORK
· I-ARTWORK
乾 I-ARTWORK
清 I-ARTWORK
宫 I-ARTWORK
》 O
著 O
录 O
。 O

IMGID:新00056065
《 O
兰 B-ARTWORK
石 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
扇 O
页 O
， O
明 B-TIME
， O
范 B-PER
珏 I-PER
绘 O
， O
金 B-MATERIAL
笺 I-MATERIAL
， O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
7 I-SIZE
. I-SIZE
2 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
5 I-SIZE
1 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
扇 O
页 O
有 O
自 O
题 O
： O
“ O
壬 B-TIME
申 I-TIME
秋 I-TIME
日 I-TIME
写 O
似 O
叔 B-PER
昭 I-PER
词 O
兄 O
。 O
范 B-PER
珏 I-PER
。 O
” O
钤 O
“ O
双 B-SEAL
玉 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
印 O
。 O
“ O
壬 B-TIME
申 I-TIME
” O
是 O
明 B-TIME
崇 I-TIME
祯 I-TIME
五 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
6 I-TIME
3 I-TIME
2 I-TIME
年 I-TIME
） O
。 O
此 O
扇 O
构 O
图 O
别 O
具 O
一 O
格 O
， O
紧 O
贴 O
着 O
扇 O
面 O
的 O
上 O
部 O
边 O
缘 O
， O
绘 O
俯 O
探 O
下 O
垂 O
的 O
幽 B-PLANT
兰 I-PLANT
， O
一 O
反 O
兰 O
自 O
下 O
而 O
上 O
生 O
长 O
的 O
态 O
势 O
。 O
兰 B-PLANT
叶 I-PLANT
每 O
片 O
均 O
一 O
笔 O
绘 O
成 O
， O
线 O
条 O
潇 O
洒 O
舒 O
展 O
， O
穿 O
插 O
有 O
致 O
， O
生 O
动 O
地 O
表 O
现 O
出 O
兰 B-PLANT
娇 O
柔 O
的 O
质 O
感 O
和 O
轻 O
风 O
徐 O
吹 O
的 O
风 O
韵 O
， O
具 O
有 O
吴 B-STYLE
门 I-STYLE
画 I-STYLE
派 I-STYLE
文 O
人 O
笔 O
墨 O
的 O
特 O
征 O
。 O

IMGID:新00052560
《 O
花 B-ARTWORK
卉 I-ARTWORK
四 I-ARTWORK
条 I-ARTWORK
屏 I-ARTWORK
》 O
， O
清 B-TIME
， O
任 B-PER
熊 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
。 O
每 O
幅 O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
4 I-SIZE
0 I-SIZE
. I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
3 I-SIZE
2 I-SIZE
. I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
这 O
是 O
一 O
组 O
条 O
屏 O
， O
由 O
《 O
夹 B-ARTWORK
竹 I-ARTWORK
桃 I-ARTWORK
鸡 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
、 O
《 O
桃 B-ARTWORK
柳 I-ARTWORK
双 I-ARTWORK
燕 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
、 O
《 O
紫 B-ARTWORK
藤 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
、 O
《 O
菊 B-ARTWORK
石 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
4 O
幅 O
构 O
成 O
。 O
作 O
品 O
内 O
容 O
取 O
材 O
于 O
自 O
然 O
， O
风 O
格 O
写 O
实 O
。 O
《 O
夹 B-ARTWORK
竹 I-ARTWORK
桃 I-ARTWORK
鸡 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
作 O
于 O
清 B-TIME
咸 I-TIME
丰 I-TIME
三 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
8 I-TIME
5 I-TIME
3 I-TIME
年 I-TIME
） O
画 O
家 O
3 O
0 O
岁 O
时 O
， O
但 O
已 O
属 O
其 O
晚 O
期 O
作 O
品 O
。 O
本 O
幅 O
上 O
无 O
作 O
者 O
款 O
印 O
。 O
夹 B-PLANT
竹 I-PLANT
桃 I-PLANT
枝 O
干 O
秀 O
丽 O
挺 O
拔 O
， O
花 O
朵 O
盛 O
开 O
正 O
艳 O
， O
婀 O
娜 O
妩 O
媚 O
， O
一 O
只 O
山 B-ANIMAL
鸡 I-ANIMAL
悠 O
闲 O
地 O
在 O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
上 O
休 O
憩 O
， O
神 O
态 O
娴 O
静 O
。 O
画 O
面 O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
淡 O
雅 O
， O
花 B-PLANT
与 O
鸡 B-ANIMAL
相 O
得 O
益 O
彰 O
。 O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
轮 O
廓 O
多 O
用 O
中 B-TECHNIQUE
锋 I-TECHNIQUE
， O
转 O
折 O
明 O
显 O
， O
墨 O
色 O
变 O
化 O
自 O
然 O
和 O
谐 O
。 O
石 O
面 O
墨 O
色 O
浓 O
淡 O
不 O
一 O
， O
鸡 B-PLANT
羽 I-PLANT
则 O
以 O
大 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
点 I-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
夹 B-PLANT
竹 I-PLANT
桃 I-PLANT
花 O
叶 O
色 O
彩 O
鲜 O
亮 O
浓 O
郁 O
， O
使 O
画 O
面 O
极 O
富 O
整 O
体 O
空 O
间 O
感 O
和 O
层 O
次 O
感 O
。 O
《 O
桃 B-ARTWORK
柳 I-ARTWORK
双 I-ARTWORK
燕 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
本 O
幅 O
上 O
无 O
作 O
者 O
款 O
印 O
。 O
杨 B-PER
柳 I-PER
青 O
青 O
随 O
风 O
摇 O
曳 O
， O
桃 B-PLANT
花 I-PLANT
几 O
株 O
隐 O
现 O
其 O
中 O
， O
枝 O
头 O
上 O
两 O
只 O
燕 B-ANIMAL
子 I-ANIMAL
正 O
欢 O
快 O
地 O
嬉 O
戏 O
。 O
画 O
家 O
巧 O
妙 O
地 O
通 O
过 O
弯 O
曲 O
的 O
柳 B-PLANT
条 I-PLANT
和 O
燕 B-ANIMAL
子 I-ANIMAL
的 O
上 O
下 O
飞 O
舞 O
增 O
加 O
了 O
画 O
面 O
的 O
动 O
感 O
， O
暗 O
示 O
出 O
轻 O
拂 O
花 B-PLANT
柳 I-PLANT
的 O
春 O
风 O
。 O
画 O
面 O
风 O
貌 O
写 O
实 O
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
明 O
丽 O
， O
色 O
彩 O
对 O
比 O
柔 O
和 O
， O
桃 B-PLANT
花 I-PLANT
在 O
柳 B-PLANT
条 I-PLANT
间 O
若 O
隐 O
若 O
现 O
， O
成 O
为 O
画 O
面 O
中 O
最 O
明 O
丽 O
的 O
亮 O
点 O
， O
可 O
见 O
画 O
家 O
在 O
色 O
彩 O
运 O
用 O
上 O
的 O
娴 O
熟 O
技 O
艺 O
。 O
《 O
菊 B-ARTWORK
石 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
本 O
幅 O
自 O
识 O
“ O
癸 B-TIME
丑 I-TIME
重 I-TIME
阳 I-TIME
前 O
一 O
日 O
任 B-PER
熊 I-PER
渭 I-PER
长 I-PER
画 O
于 O
不 O
舍 O
” O
， O
钤 O
“ O
渭 B-SEAL
长 I-SEAL
” O
朱 O
方 O
印 O
。 O
此 O
画 O
作 O
于 O
重 B-TIME
阳 I-TIME
节 I-TIME
前 O
一 O
日 O
， O
以 O
秋 O
色 O
为 O
背 O
景 O
表 O
现 O
了 O
几 O
方 O
湖 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
与 O
黄 O
紫 O
相 O
间 O
的 O
数 O
株 O
菊 B-PLANT
花 I-PLANT
相 O
依 O
的 O
情 O
景 O
。 O

IMGID:新00194473
《 O
松 B-ARTWORK
阴 I-ARTWORK
观 I-ARTWORK
瀑 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
明 B-TIME
， O
吴 B-PER
伟 I-PER
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
6 I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
8 I-SIZE
7 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
右 O
上 O
自 O
题 O
： O
“ O
小 B-PER
仙 I-PER
” O
， O
后 O
钤 O
“ O
吴 B-SEAL
伟 I-SEAL
” O
印 O
。 O
作 O
品 O
取 O
“ O
半 O
边 O
式 O
” O
构 O
图 O
， O
将 O
主 O
体 O
人 O
物 O
以 O
及 O
松 B-PLANT
树 I-PLANT
安 O
排 O
在 O
画 O
幅 O
右 O
侧 O
， O
更 O
加 O
突 O
出 O
了 O
左 O
侧 O
瀑 B-LANDSCAPE
布 I-LANDSCAPE
飞 O
溅 O
直 O
下 O
的 O
气 O
势 O
。 O
作 O
者 O
以 O
沉 O
厚 O
顿 O
挫 O
的 O
笔 O
致 O
描 O
绘 O
苍 O
劲 O
虬 O
曲 O
的 O
松 B-PLANT
枝 I-PLANT
和 O
睥 O
睨 O
万 O
物 O
的 O
高 B-FIGURE
士 I-FIGURE
， O
墨 O
气 O
浓 O
郁 O
而 O
笔 O
力 O
雄 O
健 O
， O
不 O
仅 O
达 O
到 O
了 O
衬 O
托 O
和 O
譬 O
喻 O
人 O
物 O
性 O
格 O
的 O
目 O
的 O
， O
而 O
且 O
也 O
与 O
左 O
侧 O
长 O
而 O
直 O
的 O
线 O
条 O
取 O
得 O
了 O
一 O
种 O
视 O
觉 O
的 O
平 O
衡 O
。 O

IMGID:新00148211
《 O
竹 B-ARTWORK
溪 I-ARTWORK
高 I-ARTWORK
隐 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
扇 O
页 O
， O
清 B-TIME
， O
袁 B-PER
耀 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
7 I-SIZE
. I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
5 I-SIZE
2 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
扇 O
页 O
有 O
自 O
题 O
， O
但 O
墨 O
迹 O
模 O
糊 O
不 O
辨 O
， O
款 O
署 O
： O
“ O
邗 B-LOC
上 I-LOC
袁 B-PER
耀 I-PER
画 O
。 O
” O
钤 O
白 O
文 O
联 O
珠 O
印 O
， O
印 O
文 O
不 O
辨 O
。 O
此 O
图 O
采 O
取 O
平 O
远 O
式 O
构 O
图 O
， O
景 O
致 O
空 O
阔 O
平 O
远 O
。 O
全 O
图 O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
淡 O
雅 O
， O
具 O
有 O
诗 O
意 O
般 O
的 O
情 O
趣 O
。 O
图 O
中 O
小 O
如 O
豆 O
许 O
的 O
高 B-FIGURE
士 I-FIGURE
和 O
仙 B-ANIMAL
鹤 I-ANIMAL
既 O
为 O
冷 O
漠 O
的 O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
增 O
添 O
了 O
色 O
彩 O
和 O
生 O
趣 O
， O
又 O
为 O
典 O
雅 O
的 O
建 O
筑 O
营 O
造 O
出 O
真 O
实 O
可 O
信 O
的 O
空 O
间 O
。 O
袁 B-PER
耀 I-PER
与 O
袁 B-PER
江 I-PER
一 O
样 O
具 O
有 O
偏 O
于 O
宋 O
人 O
画 O
， O
笔 O
致 O
工 O
细 O
的 O
画 O
风 O
， O
这 O
在 O
当 O
时 O
以 O
王 B-PER
时 I-PER
敏 I-PER
、 O
王 B-PER
鉴 I-PER
“ O
四 O
王 O
” O
为 O
正 O
宗 O
的 O
清 B-TIME
代 I-TIME
画 O
坛 O
， O
不 O
为 O
人 O
所 O
重 O
。 O

IMGID:新00070984
《 O
四 B-ARTWORK
羊 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
页 O
， O
南 B-TIME
宋 I-TIME
， O
陈 B-PER
居 I-PER
中 I-PER
作 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
2 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
2 I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
这 O
是 O
南 B-TIME
宋 I-TIME
画 O
家 O
陈 B-PER
居 I-PER
中 I-PER
创 O
作 O
的 O
一 O
幅 O
极 O
为 O
生 O
动 O
的 O
动 O
物 O
画 O
。 O
在 O
很 O
小 O
的 O
尺 O
幅 O
上 O
， O
画 O
家 O
选 O
取 O
了 O
一 O
个 O
日 O
常 O
的 O
景 O
象 O
， O
在 O
村 O
郊 O
野 O
外 O
的 O
小 O
土 B-LANDSCAPE
坡 I-LANDSCAPE
上 O
， O
牧 B-FIGURE
羊 I-FIGURE
人 I-FIGURE
正 O
在 O
小 O
憩 O
， O
两 O
只 O
白 O
色 O
的 O
小 B-ANIMAL
山 I-ANIMAL
羊 I-ANIMAL
打 O
闹 O
嬉 O
戏 O
， O
一 O
只 O
似 O
是 O
占 O
到 O
了 O
便 O
宜 O
， O
惹 O
得 O
另 O
一 O
只 O
发 O
火 O
地 O
低 O
头 O
撞 O
来 O
， O
另 O
一 O
只 O
毛 O
色 O
略 O
重 O
的 O
老 B-ANIMAL
羊 I-ANIMAL
似 O
欲 O
走 O
来 O
制 O
止 O
， O
又 O
一 O
只 O
则 O
立 O
于 O
土 B-LANDSCAPE
坡 I-LANDSCAPE
之 O
上 O
， O
沉 O
静 O
地 O
俯 O
视 O
着 O
下 O
面 O
所 O
发 O
生 O
的 O
一 O
切 O
。 O
四 O
只 O
羊 B-ANIMAL
的 O
组 O
合 O
仿 O
佛 O
是 O
一 O
个 O
家 O
庭 O
， O
母 B-FIGURE
亲 I-FIGURE
正 O
在 O
看 O
管 O
着 O
孩 B-FIGURE
子 I-FIGURE
， O
父 B-FIGURE
亲 I-FIGURE
则 O
高 O
高 O
在 O
上 O
， O
保 O
持 O
着 O
一 O
家 O
之 O
主 O
的 O
威 O
严 O
， O
画 O
家 O
将 O
动 B-ANIMAL
物 I-ANIMAL
之 O
间 O
的 O
情 O
爱 O
描 O
写 O
得 O
十 O
分 O
真 O
实 O
， O
又 O
富 O
有 O
人 O
世 O
的 O
生 O
活 O
意 O
趣 O
。 O
在 O
置 O
景 O
上 O
力 O
求 O
简 O
单 O
明 O
快 O
， O
土 B-LANDSCAPE
坡 I-LANDSCAPE
只 O
以 O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
勾 O
出 O
轮 O
廓 O
， O
略 O
加 O
擦 B-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
， O
几 O
株 O
小 B-PLANT
草 I-PLANT
与 O
荆 B-PLANT
棘 I-PLANT
也 O
安 O
排 O
得 O
很 O
疏 O
阔 O
， O
画 O
面 O
左 O
上 O
角 O
画 O
一 O
株 O
老 B-PLANT
干 I-PLANT
， O
侧 O
生 O
一 O
棵 O
新 O
枝 O
。 O
画 O
家 O
亦 O
注 O
重 O
细 O
节 O
的 O
刻 O
画 O
， O
如 O
立 O
于 O
树 O
干 O
上 O
的 O
两 O
只 O
小 B-ANIMAL
山 B-ANIMAL
雀 I-ANIMAL
， O
俯 O
首 O
观 O
看 O
， O
形 O
态 O
生 O
动 O
。 O
全 O
图 O
无 O
论 O
是 O
写 O
物 O
、 O
写 O
景 O
， O
皆 O
突 O
出 O
了 O
一 O
个 O
“ O
动 O
” O
字 O
， O
生 O
活 O
气 O
息 O
极 O
为 O
浓 O
厚 O
。 O
图 O
中 O
山 B-ANIMAL
羊 I-ANIMAL
的 O
形 O
态 O
描 O
绘 O
准 O
确 O
， O
体 O
现 O
了 O
画 O
家 O
深 O
厚 O
的 O
写 B-TECHNIQUE
生 I-TECHNIQUE
功 O
底 O
， O
如 O
小 B-ANIMAL
山 I-ANIMAL
羊 I-ANIMAL
跳 O
跃 O
、 O
抵 O
撞 O
的 O
姿 O
态 O
， O
老 B-ANIMAL
山 I-ANIMAL
羊 I-ANIMAL
前 O
蹄 O
收 O
缩 O
、 O
双 O
耳 O
上 O
竖 O
的 O
细 O
部 O
动 O
作 O
， O
甚 O
至 O
翻 O
转 O
的 O
双 O
角 O
， O
均 O
表 O
现 O
得 O
一 O
丝 O
不 O
苟 O
， O
体 O
现 O
了 O
宋 B-TIME
代 I-TIME
院 B-STYLE
体 I-STYLE
绘 I-STYLE
画 I-STYLE
精 O
工 O
细 O
致 O
、 O
刻 O
划 O
入 O
微 O
的 O
风 O
格 O
特 O
征 O
。 O
全 O
图 O
毫 O
无 O
板 O
滞 O
之 O
气 O
， O
画 O
家 O
抓 O
住 O
表 O
现 O
对 O
象 O
的 O
主 O
要 O
特 O
征 O
， O
舍 O
弃 O
琐 O
碎 O
的 O
细 O
节 O
。 O

IMGID:故00006402
《 O
康 B-ARTWORK
熙 I-ARTWORK
帝 I-ARTWORK
便 I-ARTWORK
装 I-ARTWORK
写 I-ARTWORK
字 I-ARTWORK
像 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
宫 O
廷 O
画 O
家 O
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
5 I-SIZE
0 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
3 I-SIZE
1 I-SIZE
. I-SIZE
9 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
图 O
中 O
康 B-PER
熙 I-PER
帝 I-PER
身 O
穿 O
便 O
装 O
， O
左 O
手 O
轻 O
按 O
平 O
铺 O
于 O
方 B-OBJECT
桌 I-OBJECT
上 O
的 O
宣 B-MATERIAL
纸 I-MATERIAL
， O
右 O
手 O
提 O
笔 O
正 O
欲 O
习 O
字 O
， O
身 O
后 O
屏 B-OBJECT
风 I-OBJECT
上 O
的 O
墨 O
龙 O
暗 O
示 O
着 O
王 O
者 O
尊 O
贵 O
的 O
地 O
位 O
。 O
以 O
传 O
统 O
透 B-TECHNIQUE
视 I-TECHNIQUE
技 I-TECHNIQUE
法 I-TECHNIQUE
画 O
出 O
的 O
方 B-OBJECT
桌 I-OBJECT
与 O
用 O
焦 B-TECHNIQUE
点 I-TECHNIQUE
透 I-TECHNIQUE
视 I-TECHNIQUE
法 I-TECHNIQUE
绘 O
制 O
的 O
屏 O
风 O
座 O
形 O
成 O
了 O
画 O
面 O
中 O
无 O
法 O
调 O
和 O
的 O
矛 O
盾 O
。 O

IMGID:新00177694
《 O
山 B-ARTWORK
居 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
册 O
页 O
， O
近 B-TIME
现 I-TIME
代 I-TIME
， O
傅 B-PER
抱 I-PER
石 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
8 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
4 I-SIZE
0 I-SIZE
. I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
本 O
幅 O
自 O
题 O
： O
“ O
山 B-ARTWORK
居 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
。 O
傅 B-PER
抱 I-PER
石 I-PER
白 O
下 O
写 O
。 O
” O
钤 O
“ O
傅 B-SEAL
” O
朱 O
文 O
圆 O
印 O
、 O
“ O
抱 B-SEAL
石 I-SEAL
得 I-SEAL
心 I-SEAL
之 I-SEAL
作 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
方 O
印 O
。 O
人 O
迹 O
罕 O
至 O
的 O
山 O
中 O
， O
隐 B-FIGURE
士 I-FIGURE
盘 O
坐 O
于 O
屋 O
前 O
， O
正 O
在 O
聆 O
听 O
徘 O
徊 O
于 O
天 O
地 O
山 B-LANDSCAPE
川 I-LANDSCAPE
间 O
的 O
和 O
声 O
， O
体 O
味 O
着 O
蕴 O
含 O
于 O
万 O
物 O
自 O
然 O
中 O
的 O
道 O
理 O
。 O
画 O
家 O
通 O
过 O
描 O
绘 O
山 B-LANDSCAPE
石 I-LANDSCAPE
树 O
木 O
、 O
板 B-ARCHITECTURE
桥 I-ARCHITECTURE
流 B-LANDSCAPE
水 I-LANDSCAPE
的 O
清 O
幽 O
环 O
境 O
映 O
衬 O
出 O
隐 B-FIGURE
士 I-FIGURE
的 O
高 O
洁 O
情 O
操 O
， O
以 O
自 O
然 O
之 O
美 O
表 O
现 O
世 O
外 O
高 O
人 O
的 O
理 O
想 O
与 O
人 O
格 O
。 O

IMGID:新00147169
《 O
塞 B-ARTWORK
外 I-ARTWORK
花 I-ARTWORK
卉 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
卷 O
， O
清 B-TIME
， O
蒋 B-PER
廷 I-PER
锡 I-PER
绘 O
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
3 I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
5 I-SIZE
1 I-SIZE
1 I-SIZE
. I-SIZE
2 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
款 O
识 O
： O
“ O
塞 B-ARTWORK
外 I-ARTWORK
花 O
卉 O
六 O
十 O
六 O
种 O
， O
乙 B-TIME
酉 I-TIME
七 I-TIME
月 I-TIME
南 B-LOC
沙 I-LOC
门 I-LOC
下 O
士 O
蒋 B-PER
廷 I-PER
锡 I-PER
写 O
。 O
” O
下 O
钤 O
“ O
蒋 B-SEAL
廷 I-SEAL
锡 I-SEAL
” O
白 O
文 O
方 O
印 O
、 O
“ O
扬 B-SEAL
孙 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
方 O
印 O
。 O
钤 O
鉴 O
藏 O
印 O
： O
“ O
三 B-SEAL
希 I-SEAL
堂 I-SEAL
精 I-SEAL
鉴 I-SEAL
玺 I-SEAL
” O
、 O
“ O
宜 B-SEAL
子 I-SEAL
孙 I-SEAL
” O
、 O
“ O
乾 B-SEAL
隆 I-SEAL
鉴 I-SEAL
赏 I-SEAL
” O
、 O
“ O
养 B-SEAL
心 I-SEAL
殿 I-SEAL
鉴 I-SEAL
藏 I-SEAL
宝 I-SEAL
” O
、 O
“ O
乾 B-SEAL
隆 I-SEAL
御 I-SEAL
览 I-SEAL
之 I-SEAL
宝 I-SEAL
” O
、 O
“ O
石 B-SEAL
渠 I-SEAL
宝 I-SEAL
笈 I-SEAL
” O
、 O
“ O
石 B-SEAL
渠 I-SEAL
定 I-SEAL
鉴 I-SEAL
” O
、 O
“ O
宝 B-SEAL
笈 I-SEAL
重 I-SEAL
编 I-SEAL
” O
及 O
“ O
嘉 B-SEAL
庆 I-SEAL
御 I-SEAL
览 I-SEAL
之 I-SEAL
宝 I-SEAL
” O
、 O
“ O
宣 B-SEAL
统 I-SEAL
御 I-SEAL
览 I-SEAL
之 I-SEAL
宝 I-SEAL
” O
。 O
乙 B-TIME
酉 I-TIME
为 O
清 B-TIME
康 I-TIME
熙 I-TIME
四 I-TIME
十 I-TIME
四 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
7 I-TIME
0 I-TIME
5 I-TIME
年 I-TIME
） O
。 O
蒋 B-PER
廷 I-PER
锡 I-PER
以 O
博 O
学 O
广 O
识 O
、 O
精 O
于 O
典 O
章 O
于 O
康 B-TIME
熙 I-TIME
四 I-TIME
十 I-TIME
二 I-TIME
年 I-TIME
（ O
1 B-TIME
7 I-TIME
0 I-TIME
3 I-TIME
年 I-TIME
） O
被 O
赐 O
为 O
进 O
士 O
， O
从 O
此 O
备 O
受 O
皇 O
室 O
重 O
用 O
， O
四 O
处 O
出 O
游 O
巡 O
视 O
。 O
此 O
图 O
为 O
他 O
3 O
6 O
岁 O
时 O
将 O
在 O
塞 O
外 O
所 O
见 O
的 O
6 O
6 O
种 O
各 O
色 O
花 O
草 O
绘 O
成 O
的 O
写 B-TECHNIQUE
生 I-TECHNIQUE
长 O
卷 O
， O
题 O
材 O
新 O
颖 O
别 O
致 O
， O
弥 O
补 O
了 O
明 B-TIME
、 O
清 B-TIME
时 I-TIME
期 I-TIME
花 O
草 O
绘 O
画 O
题 O
材 O
的 O
表 O
现 O
只 O
重 O
中 O
原 O
而 O
忽 O
略 O
了 O
塞 O
外 O
的 O
不 O
足 O
。 O
刻 O
画 O
逼 O
真 O
写 B-TECHNIQUE
实 I-TECHNIQUE
， O
点 B-TECHNIQUE
染 I-TECHNIQUE
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
不 O
失 O
原 O
貌 O
， O
为 O
研 O
究 O
康 B-TIME
熙 I-TIME
朝 I-TIME
塞 O
外 O
花 O
草 O
的 O
物 O
种 O
提 O
供 O
了 O
难 O
得 O
的 O
形 O
象 O
资 O
料 O
。 O
作 O
者 O
在 O
创 O
作 O
上 O
通 O
过 O
折 O
枝 O
花 B-PLANT
卉 I-PLANT
间 O
位 O
置 O
的 O
高 O
低 O
错 O
落 O
、 O
墨 O
与 O
色 O
浓 O
淡 O
深 O
浅 O
的 O
变 O
化 O
， O
以 O
及 O
精 O
细 O
的 O
勾 B-TECHNIQUE
描 I-TECHNIQUE
、 O
均 O
整 O
的 O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
等 O
不 O
同 O
技 O
法 O
的 O
运 O
用 O
， O
巧 O
妙 O
地 O
将 O
本 O
是 O
各 O
自 O
独 O
立 O
、 O
不 O
相 O
连 O
贯 O
的 O
物 O
象 O
有 O
机 O
地 O
结 O
合 O
成 O
富 O
有 O
节 O
奏 O
感 O
的 O
整 O
体 O
， O
从 O
而 O
在 O
纵 O
情 O
挥 O
洒 O
的 O
笔 O
墨 O
间 O
显 O
示 O
出 O
画 O
家 O
较 O
强 O
的 O
艺 O
术 O
表 O
现 O
力 O
与 O
写 B-TECHNIQUE
实 I-TECHNIQUE
功 O
底 O
。 O

IMGID:新00105340
《 O
奔 B-ARTWORK
马 I-ARTWORK
扬 I-ARTWORK
鬃 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
近 B-TIME
现 I-TIME
代 I-TIME
， O
徐 B-PER
悲 I-PER
鸿 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
4 I-SIZE
1 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
5 I-SIZE
2 I-SIZE
. I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
自 O
题 O
： O
“ O
菊 B-PER
生 I-PER
世 I-PER
仁 O
兄 O
、 O
女 O
士 O
嘉 O
礼 O
。 O
卅 B-TIME
七 I-TIME
年 I-TIME
八 B-TIME
月 I-TIME
悲 B-PER
鸿 I-PER
写 O
贺 O
。 O
” O
钤 O
“ O
江 B-SEAL
南 I-SEAL
布 I-SEAL
衣 I-SEAL
” O
朱 O
文 O
方 O
印 O
、 O
“ O
秀 B-SEAL
才 I-SEAL
人 I-SEAL
情 I-SEAL
” O
白 O
文 O
方 O
印 O
。 O
由 O
题 O
款 O
而 O
知 O
， O
此 O
图 O
是 O
徐 B-PER
悲 I-PER
鸿 I-PER
先 I-PER
生 I-PER
赠 O
菊 B-PER
生 I-PER
与 O
某 O
女 O
士 O
结 O
婚 O
的 O
贺 O
礼 O
。 O
由 O
于 O
他 O
对 O
女 O
方 O
不 O
了 O
解 O
， O
未 O
能 O
题 O
上 O
女 O
士 O
的 O
姓 O
名 O
。 O
图 O
绘 O
一 O
匹 O
骏 B-ANIMAL
马 I-ANIMAL
精 O
神 O
抖 O
擞 O
， O
在 O
辽 O
阔 O
的 O
天 O
地 O
间 O
自 O
由 O
驰 O
骋 O
。 O
徐 B-PER
悲 I-PER
鸿 I-PER
在 O
动 O
物 O
画 O
题 O
材 O
中 O
， O
尤 O
以 O
绘 O
马 B-ANIMAL
著 O
称 O
于 O
世 O
。 O
此 O
幅 O
是 O
徐 B-PER
悲 I-PER
鸿 I-PER
的 O
晚 O
年 O
之 O
作 O
， O
粗 O
犷 O
简 O
练 O
的 O
运 O
笔 O
既 O
合 O
西 B-STYLE
方 I-STYLE
绘 I-STYLE
画 I-STYLE
中 O
的 O
解 O
剖 O
原 O
理 O
， O
又 O
含 O
中 O
国 O
传 O
统 O
绘 O
画 O
中 O
的 O
写 O
意 O
神 O
韵 O
。 O
酣 O
畅 O
淋 O
漓 O
的 O
施 O
墨 O
将 O
马 B-ANIMAL
的 O
骨 O
骼 O
、 O
肌 O
肉 O
、 O
皮 O
毛 O
刻 O
画 O
得 O
惟 O
妙 O
惟 O
肖 O
； O
洒 O
脱 O
奔 O
放 O
的 O
造 O
型 O
， O
则 O
充 O
分 O
表 O
现 O
出 O
马 B-ANIMAL
儿 I-ANIMAL
倜 O
傥 O
不 O
羁 O
的 O
个 O
性 O
。 O

IMGID:新00146722
《 O
莲 B-ARTWORK
花 I-ARTWORK
峰 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
梅 B-PER
清 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
8 I-SIZE
3 I-SIZE
. I-SIZE
3 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
4 I-SIZE
9 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
图 O
中 O
所 O
绘 O
为 O
黄 B-LOC
山 I-LOC
三 O
大 O
主 O
峰 O
中 O
最 O
高 O
的 O
莲 B-LANDSCAPE
花 I-LANDSCAPE
峰 I-LANDSCAPE
。 O
构 O
思 O
奇 O
险 O
， O
以 O
纵 O
向 O
取 O
势 O
显 O
现 O
出 O
峰 B-LANDSCAPE
峦 I-LANDSCAPE
陡 I-LANDSCAPE
壑 I-LANDSCAPE
的 O
苍 O
秀 O
之 O
美 O
。 O
峰 O
下 O
群 B-PLANT
松 I-PLANT
环 O
翠 O
， O
诗 O
意 O
清 O
绝 O
。 O
全 O
幅 O
用 O
笔 O
雄 O
健 O
粗 O
放 O
， O
墨 O
色 O
浑 O
厚 O
华 O
滋 O
， O
是 O
梅 B-PER
清 I-PER
所 O
绘 O
黄 B-ARTWORK
山 I-ARTWORK
题 O
材 O
画 O
中 O
的 O
代 O
表 O
作 O
。 O

IMGID:新00074334
《 O
紫 B-ARTWORK
藤 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
吴 B-PER
昌 I-PER
硕 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
3 I-SIZE
2 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
4 I-SIZE
1 I-SIZE
. I-SIZE
2 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
吴 B-PER
昌 I-PER
硕 I-PER
有 O
着 O
深 O
厚 O
的 O
书 O
法 O
功 O
底 O
， O
因 O
此 O
他 O
在 O
绘 O
画 O
创 O
作 O
上 O
能 O
够 O
以 O
书 O
入 O
画 O
， O
曾 O
自 O
言 O
： O
“ O
草 B-TECHNIQUE
书 I-TECHNIQUE
作 O
葡 B-PLANT
萄 I-PLANT
， O
笔 O
动 O
走 O
蛟 O
龙 O
” O
， O
又 O
言 O
： O
“ O
临 O
抚 O
石 O
鼓 O
琅 O
玡 O
笔 O
， O
戏 O
为 O
幽 B-PLANT
兰 I-PLANT
一 O
写 B-TECHNIQUE
真 I-TECHNIQUE
。 O
” O
此 O
图 O
便 O
是 O
他 O
以 O
狂 B-TECHNIQUE
草 I-TECHNIQUE
笔 O
法 O
创 O
作 O
的 O
写 B-ARTWORK
意 I-ARTWORK
画 I-ARTWORK
佳 O
作 O
。 O
其 O
画 O
意 O
而 O
不 O
画 O
形 O
的 O
洒 O
脱 O
笔 O
墨 O
， O
显 O
现 O
出 O
书 O
法 O
中 O
气 O
贯 O
神 O
通 O
的 O
审 O
美 O
意 O
趣 O
， O
同 O
时 O
也 O
生 O
动 O
地 O
展 O
现 O
出 O
紫 B-PLANT
藤 I-PLANT
沐 O
浴 O
春 O
光 O
的 O
勃 O
勃 O
生 O
机 O
。 O

IMGID:新00146504
《 O
梅 B-ARTWORK
花 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
轴 O
， O
清 B-TIME
， O
金 B-PER
农 I-PER
绘 O
， O
纸 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
墨 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
1 I-SIZE
2 I-SIZE
5 I-SIZE
. I-SIZE
4 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
2 I-SIZE
6 I-SIZE
. I-SIZE
8 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
墨 B-PLANT
梅 I-PLANT
是 O
金 B-PER
农 I-PER
十 O
分 O
擅 O
长 O
的 O
题 O
材 O
， O
尤 O
其 O
是 O
花 O
萼 O
繁 O
茂 O
的 O
墨 B-PLANT
梅 I-PLANT
， O
该 O
图 O
即 O
为 O
其 O
中 O
之 O
一 O
。 O
图 O
中 O
画 O
家 O
以 O
湿 B-TECHNIQUE
墨 I-TECHNIQUE
写 O
干 O
， O
以 O
细 B-TECHNIQUE
笔 I-TECHNIQUE
圈 O
花 O
点 O
蕊 O
， O
墨 O
色 O
浓 O
淡 O
兼 O
具 O
， O
体 O
现 O
出 O
丰 O
富 O
的 O
层 O
次 O
。 O
枝 O
干 O
俯 O
仰 O
穿 O
插 O
， O
生 O
意 O
盎 O
然 O
， O
虽 O
繁 O
枝 O
密 O
萼 O
， O
但 O
是 O
布 O
局 O
繁 O
而 O
不 O
乱 O
、 O
疏 O
而 O
不 O
散 O
。 O
枝 O
干 O
及 O
花 O
萼 O
参 O
以 O
金 B-TECHNIQUE
石 I-TECHNIQUE
、 O
楷 B-TECHNIQUE
书 I-TECHNIQUE
笔 O
法 O
， O
笔 O
墨 O
生 O
拙 O
， O
意 O
趣 O
清 O
幽 O
， O
颇 O
有 O
古 O
意 O
。 O
自 O
题 O
： O
“ O
七 O
十 O
四 O
翁 O
， O
杭 B-LOC
郡 I-LOC
金 B-PER
农 I-PER
画 O
以 O
自 O
赏 O
” O
。 O
钤 O
“ O
生 B-SEAL
于 I-SEAL
丁 I-SEAL
卯 I-SEAL
” O
（ O
白 O
文 O
方 O
印 O
） O
。 O

IMGID:故00006154-8宫10
《 O
乌 B-ARTWORK
桕 I-ARTWORK
文 I-ARTWORK
禽 I-ARTWORK
图 I-ARTWORK
》 O
页 O
， O
宋 B-TIME
， O
绢 B-MATERIAL
本 I-MATERIAL
， O
设 B-TECHNIQUE
色 I-TECHNIQUE
， O
纵 B-SIZE
2 I-SIZE
7 I-SIZE
. I-SIZE
5 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
， O
横 B-SIZE
2 I-SIZE
6 I-SIZE
. I-SIZE
9 I-SIZE
厘 I-SIZE
米 I-SIZE
。 O
钤 O
鉴 O
藏 O
印 O
“ O
义 B-SEAL
斋 I-SEAL
清 I-SEAL
玩 I-SEAL
” O
、 O
“ O
宋 B-SEAL
荦 I-SEAL
审 I-SEAL
定 I-SEAL
” O
。 O
裱 O
边 O
题 O
签 O
“ O
宋 B-TIME
人 O
画 O
乌 B-ARTWORK
桕 I-ARTWORK
文 I-ARTWORK
禽 I-ARTWORK
” O
。 O
图 O
写 O
老 B-PLANT
梅 I-PLANT
初 O
放 O
。 O
树 O
栖 O
绶 B-ANIMAL
带 I-ANIMAL
鸟 I-ANIMAL
一 O
双 O
， O
毛 O
羽 O
绚 O
烂 O
。 O
存 O
《 O
宋 B-ARTWORK
人 I-ARTWORK
集 I-ARTWORK
绘 I-ARTWORK
》 O
册 O
中 O
。 O
《 O
石 B-ARTWORK
渠 I-ARTWORK
宝 I-ARTWORK
笈 I-ARTWORK
三 I-ARTWORK
编 I-ARTWORK
》 O
著 O
录 O
。 O
